真人真事, 鋼鐵是這樣練成的

可能冇人會睇 , 如果睇哂嘅, 希望都會令你有所得著。
因為一句：因為你係女,所以一定係哥哥叻啲。

我一直都當自己係男仔看待, 亦要達成自己嘅目標, 因為將自己最有興趣的事變成學業同事業,會係我最有信心、把握做好的事,同時亦係我覺得人生最有意義嘅事。

喺幼稚園時期,我就會自己執好書包, 每日放學, 我就自動自覺做功課, 做完功課就溫書, 然後先會玩, 每晚九點前就會瞓著。

一直到小學嘅生活好有規律咁, 但有一樣野我係唔會有規劃,就係一有畫畫呀、填色比賽我都會參加， 仲會做到好好先會瞓。
但即使贏幾多比賽都得唔到一句贊許, 仲俾屋企人問： 你知唔知點解你會拎獎？因為叻嘅人無參加。

對於幾歲人仔嘅我, 我真係覺得唔知講咩好。但我相信我堅持落去, 終於會可以改變佢地嘅嘅諗法。小學5年班時， 有次我比賽得獎,我同父母去到poly拎獎, 我當時仲立志第時要讀poly.

如是這， 到升中學時, 我好想揀有設計科做會考嘅中學, 當然地被家人反對, 因為佢地覺得只有專注傳統科目,先係最好,而且band1, 唔洗俾人講閒話。
（啲師奶嘅對話真係好害死人～因爲啲師奶嘅意見, 我琴都冇得學。（有機會再講點解。））

所以我只可以揀傳統到不等了的中學, 而個人更好有原則,就係死都唔會抄人功課同借功課俾人抄, 因為呢個係做學生嘅本份，對自己對老師嘅尊重。（sor, off topic）
因為咁,我受盡同學嘅排擠同杯葛, 但都唔緊要，因為我有一科係好鍾意，就係設計與科技, 呢一科唔係全班第一就全級第一, 亦話俾我知， 對有興趣嘅事，真係如魚得水, 我亦下定決心, 要讀設計。
但呢個夢想一同人講, 同學、屋企人無一個唔係潑冷水,每一句說話都係一把刀, 但每一道痕都係我今後嘅動力。

然後去到中四中五時, 因為屋企人嘅緣故,我冇讀Art,但我就一得閒就畫下畫, 做下手工, 幫公仔設計新衫, 仲參加一啲比賽, 親手縫咗自己設計嘅裙去比賽去儲作品集，準備ive嘅面試。可能你會問點解識做衫？
其實我因爲太鍾意, 所以就參考平時啲衫嘅造工, 去諗下點縫, 因為我覺得我將來一定會有車衣, 所以更加珍惜一針一線縫衫嘅經歷。
當然地, 呢件作品係得獎, 亦令我有信心去讀設計。
喺會考時，我付出可以付出嘅時間去溫習,為嘅係但求可以夠五科合格, 而且無論幾分,我都會去報Ive.
可能你會覺得我好無大志, 但我覺得呢個可以令我最快可以讀到設計嘅方法。

其實, 中學嘅時期我真係覺得好唔開心, 喺學校好似成績唔係頭幾名,就會連老師都睇你唔起, 俾說話你睇。係因為會考成日去自修室先誤打誤撞展開我做義工嘅生涯,做義工除左個人開心,連帶對自己都會有返自信, 更有動力追夢。

可惜, 我會考得7分, 亦無5科合格, 連ive都冇得讀。最後, 去咗同好多零分嘅人一齊讀設計文憑, 好似話我已經係最高分⋯⋯⋯
呢個情境, 係家長都擔心, 仲有好難同人講, 我媽當日收到30幾個未接來電, 全部都係問我考幾分。當然地,事後我媽聽到好多難聽嘅說話。
但嗰日係我人生中好開心嘅一日, 因為我終於可以讀設計,仲可以由基本嘅讀起。
嗰種感覺就好似你暗戀咗好耐嘅人， 佢終於答應咗你, 同你一齊咁。

如是這,嗰年我好開心咁一邊讀設計文憑一邊參加比賽等自己可以練多啲， 仲有一得閒就去社區中心教手工, 仲攪埋學生會、同參加籃球隊。 嗰一年真係我讀得最開嘅一年。每一樣野、每一件事都係我最鍾意做。雖然勁忙,但真係勁開心。

一年過去, 我distinction畢業,亦拎埋獎學金。咁就去報HKDI 嘅high dip, 但嗰年好衰唔衰係要先到先得,不限分校⋯⋯
喺開始接受報名嘅三日前, 我途經屯門ive, 八卦入去睇啦, 點知⋯⋯⋯
入面已經有20個幾個人排緊, 我即刻交低身分證排隊⋯⋯
結果要瞓三日街,仲要返屋企沖涼時, 唔好撞正佢一日三巡⋯⋯
我好記得當時,我問自己： 想讀設計姐？竟然瞓街。仲有, 如果第時讀得好辛苦時, 記得記住呢幾日瞓街, 如果要放棄,今日就好放棄。
呢句說話一直影響到我大學畢業。

最後, 如願入到HKDI hd 心意科目, 嗰年我差不多冇覺好瞓, 一返八半堂, 我就要5半起身， 6點幾出門口, 一天地堂,返到屋企就食飯趕功課, 真係覺都冇得瞓⋯⋯⋯

一年後, 我決定用文憑嘅成績、 比賽嘅獎項, 報Poly HD, 距離我目標近一大步。
經過幾個月嘅面試及等消息, 我終於可以喺poly讀書, 雖然係hd, 但我一定會俾心機讀上去。
去到poly, 咪以為上神枱, 因為有同學會視我為競爭者,暗中會陰我, 又或俾說話我聽,咩都好啦， 我其實嗰兩年都係好開心, 因為可以喺poly讀我想讀嘅科, 我讀hd真係冇咩朋友, 得兩、三個傾得埋嘅真心朋友, 最最最好嘅朋友係我自己， 然後我因爲覺得人地一句話我冇考過AL, 所以好多野都唔會明。
我就好努力咁溫書, 做好自己嘅功課。
每一個sem都 set一個目標俾自己, 我記得我因爲GPA得3.33而好唔開心, 有人可能會話已經好高, 但的確未到目標。
最忙嘅時間,我可以個半月冇瞓過自己張床, 日日都只係靠來回學校嘅2、3個鐘車程補眠。
最後, 天道酬勤，我hd拎咗dean's list 同獎學金, 經過一場驚險嘅面試,我收到大學嘅degree offer.
當我好開心咁同我屋企人講時，
佢話：唔係聾嘅, 盲嘅, 啞嘅, 豆皮, 蚊雞都會收ga la, 都係我俾錢你先有得讀⋯⋯

當下真係喊出黎, 不過我到今日係好多謝我屋企人從來都唔支持我, 亦令我明白我做咩都改變唔到其他人嘅諗法。
因為做咩都應該係為自己,唔應該做俾人睇。為自己爭取更好嘅未來,先係最重要。

Btw, 而事業方面, 未畢業已經有奇遇, 畢業後就冇打過一份正常嘅工, 有興趣知先再講。
可能冇人睇

睇曬

想知
絲打一路走來都唔容易 加油

俾心機，你一定會達到理想

多謝你睇哂
我都唔鍾意食譚仔

多謝你睇哂
的確唔容易, 以致到我今日都仲係好想追夢

多謝

師兄 想知畢業之後點 因為我都係讀設計對前路好迷茫

師姐先岩

我係絲打呀 重男輕女的女
你係邊類設計先, 平面, 產品定時裝？
我係時裝設計

室內設計 我係di學生 想知同poly hd有咩分別

竟然有負評 都係打下親身經歷姐

屌你班屋企人老味
唔好撚理佢，
興趣就係你最大既天份，
你自己知自己既本身就足夠，
如果真係要在意人，
你只要問，你滿唔滿意自己先？滿意就得。

好勵志
加油呀

乜你屋企人咁憎你

follow 講得講下仲遇到咩事

可能唔同嘅設計會有啲唔同, 我當年都係讀咗di一年就報poly, 所以我只能夠講設嗰年嘅野同作比較。
你參考下啦。
我覺得Di第一年係好基本嘅野, 勁多野做, 下下都重量唔重質, 佢啲功課係不斷加, 未到sem break都可以不停有功課要交, 而且我覺得好睇自己本身有冇天份咁,冇咩學咁（當年係咁,依家唔知），老實講好唔啱我。
而poly hd或degree, 佢地嘅係會平衡到理論同實際做嘅野, 又要學理論考試又要車衫， 同埋會好有系統,真係白紙黑字列明功課, 好合理，重質量的！
呢個係好啱我的！

至於你話出路, 我覺得有三類人， 第一類一係好有才華,咁就會有好特別嘅際遇, 第二類就正正常常,返份正正常常嘅工。 第三類,屋企有錢有network, 可以自己開檔。

以上純個人經歷, 啱洗就參考下啦。

我晏係覺得啲負評係你屋企人俾
屋企人冇得揀 你要堅持落去
我都算係順屋企人意讀出嚟叫做不過不失生活(存)到
不過每次見到啲同行真心鐘意做嗰樣嘢 好上進咁 都真係幾羨慕 呢樣嘢真係呃唔到自己

第一句嚇死我, 以為你鬧我
其實, 我都冇嬲佢地。有啲係重男輕女,有啲係覺得做設計會乞食,想我平平淡淡搵人嫁咗佢就算。
不過,都有唔少街外人更加mean.

留名，想睇你講事業上面有咩奇遇有咩

多謝你睇哂呀

一啲係對我冇信心,一啲係真係覺得我一生出黎係人地嘅。（因為會嫁,會跟男家嫁 ）

完美主義到連負評都接受唔到

不過可能就係因為咁
你先係美術方面有咁大成就
我相信你係香港以外嘅地方一定有所成就
加油啦

我有你一半嘅毅力就好

可能係我仇家呢
我讀書時太獨立，背景又特別, 試過有個AL畢業嘅女仔下下都要同我比GPA, 一開始成日話我AL都冇考, 又話我英文屎⋯⋯
後尾, 佢有次將人地托佢俾我嘅notes hold起, 靜雞雞臨考前一晚喺fb inbox我囉， 佢以為我唔知。
我自此就對佢保持距離, 點知佢喺fb度暗指我個人不識好人心之類⋯⋯
我就忍唔住打返呢件事出黎, 但冇開名。
跟手佢即刻del post同 block咗我

睇晒 絲打好堅強 同埋由細細個已經搵到自己目標 我覺得已經比其他人贏左成條街 我而家讀緊asso 而且係retake左一年先讀到(英文1左) 而家讀到自己想讀既科 諗住考返上大學 但發現上到黎啲野好難 全部都英文 好想放棄 唔讀 但係見到絲打你果句 如果要放棄 今日就好放棄 令我諗返起點解我retake果年要咁辛苦咪英文 點解要讀呢科 我先搵得返個目標 多謝你

我的確係有啲完美主義
我只係好奇姐, 因為我第一次開呢啲post, 所以有啲敏感
Btw, 照你字面解係咪喺香港會冇成就

絲打好勵害
古之立大事者，不惟有超世之才，亦必有堅韌不拔之志

多謝你睇哂
事業上都好長篇大論, 應該明天會出到

辛苦喇

但要承受返一半嘅壓力， 每一次嘅功課都要高分,每一次測驗、考試都要考得好， 然後每個seam成績都好。
再黎就每張cert都要見得人，然後先有機會讀degree
真係如履薄冰。
外加屋企人、外人嘅冷言冷語。
再黎功課上遇到嘅挫折
諗返都覺得眼濕濕

但值得
Btw, 多謝睇哂！

多謝你睇哂
我諗你感受到得到我嘅處境

睇哂
絲打你今年year幾啊
有d好奇你幾多歲

實不相瞞， 我英文都係好爛， 當年會考拎E, 而作文就直頭唔合格。
但我諗我英文係好咗嘅， 因為都大學畢咗業
我當時都好驚英文，但係我同自己講，咁難得入到poly， 有得由頭到尾學啲理論， 呢啲行內英文係有助我喺呢行發展， 又或幫到我搵料， 所以真係冇咁抗拒， 所以你都可以咁諗下。
係呀， 要放棄就當初好放棄，唔好依家先黎放棄。
我一諗返讀ive都要瞓街， 其他就冇野難。
Btw, 我仲未講畢業論文， 呢單仲勵志。明天講埋，有興趣就留名啦

多謝你睇哂！
你呢幾句我第一次聽 學野

我畢咗業3年啦
我今年26啦
其實好想早啲打出黎, 但係事未係好穩定, 見呢排有啲新突破咪打出黎。

想知有咩奇遇

好長呀, 想明天起身先打。
其實啲奇遇都係同我嘅堅持同付出緊扣住，因為啲老師又好，老闆又好, 見得人多嗰啲就會好快覺得我同同年紀嘅人好唔同。

其實你自細已經咁有自覺去溫習 又從來唔會炒人功課 個底子理論上應該打得好好嫁喎 點解會考會炒到咁

而且點解要咁在意人地點講 把口生係人地到 狗眼看人低 你冇計嫁喎 好似haters咁 你點做 佢都可以搵位入到你 唔需要理據

不過有志者事竟成 係真

假膠？

睇哂!加油,
只要係鍾意你又咁努力, 你一定可以起呢方面發光發亮

多謝你睇哂
明天有下半部

我比同齡遲咗一年,但嗰年都學咗好多野嘅。
我已經畢咗業3年啦
喺大學,呢一科係幾乎冇男仔
不過, 我喺成個大學過程都冇遇到一個值得交往做男朋友嘅男仔

真係銅鐵 我諗連一日堅持我都做唔到
可笑既係你身邊既人少一點苛刻你都未必有今日

多謝支持,明天再會

我都覺, 我都唔敢想,亦想像唔到, 因為由3、4歲,父母已經內歛,兩個都傳統思想，雖然到呢一刻, 重男輕女嘅觀念依舊, 但最少我覺得佢唔會再覺得女係冇用掛 有成就同性別係無關

絲打厲害
你既意志力真係好勁

唔講唔覺,瑋路走過,回頭望就覺
明天有下半部,再會

睇哂

絲打 支持你
打從心底佩服你
從頭到尾個目標都咁堅定
講緊係由小學開始
大大話話十幾年 真係唔容易

因為依個post
提醒左我自己
要為自己想做嘅野而堅持
哪怕要堅持幾耐
因為天道酬勤
多謝你 絲打

唉, 我英文唔係好掂, 淨係串字都串傻,尤其係無興趣嘅科。 有興趣嘅,真係事半功倍！
我都知,把口生係人度, 但由3、4歲聽呢啲否定自己嘅說話,真係唔多唔少都會在意, 尤其係屋企人。 外人嘅說話,我一律當動力

勁
好羡慕絲打，揾到興趣
我hd入返u日日都唔知自己做緊乜，讀緊果科唔係特别有興趣

真人真事, 睇埋下半部,有機會起到我底添
不過, 你唔信都可能係太令你驚訝姐, 我都當係你驚嘆我嘅堅持

一路走過

多謝你睇哂

對付呢種屋企人，等佢地老咗送佢地入最差嘅老人院就得啦

多謝你睇哂 下半部應該都好精彩,再會！
加油呀！我得你都得

期待呀
雖然你都預告左下半部照樣係荊棘滿途
但希望你以後可以行到條輕鬆啲既路啦

咁有啲人又真係會搵唔到興趣嘅,你有冇試下用排他法？
因為有人唔會特別鍾意或唔鍾意某啲野，即係無所謂。
但有啲會知自己唔鍾意啲咩, 我覺得你最低限度叫做唔會討厭。
你可以再諗埋呢行嘅前景,再計劃下。

嘩,咁又唔洗咁絕, 話哂佢嘅說話都算係我嘅動力嘅

我諗番咁多年黎都搵唔到自己既興趣
浪費左黃金青春個幾年

我覺得都係充滿荊棘, 但真係好想試。明天你就知我講咩

樓主好叻，有毅力
唔使理屋企人
將來做出成績終有一日佢地會認同你

好欣賞
我既際遇同你有啲相似
但結果好唔同
我既夢想講出黎都係無人認同會話我發夢
所以一直收埋無同人講
但我因為興趣學左好多相關既野
即使係間band3中學最曳既一班
都拎到好既成績
不過唔中意既科就好差
結果dse2左中文
最終我retake一年順利入返u
果種all in or nothing既感覺仲未忘記
但係入到u發現原來所有野我諗得太美好
因為以前身邊既人都唔讀書成日玩
所以一直好想有個伴 興趣一樣既伴
可以一齊鑽研我既興趣
我第一個識到同系既又岩傾既 以為佢就係我要揾既伴
所以同成日同佢上堂同join唔同既野玩
但之後佢選擇左上莊慢慢遠離學業
而我又變返自己一個 好似中學咁
對大學呢個地方由希望變成失望 成績都越來越差
到final yr了 都係獨來獨往
興趣變得討厭
好欣賞你既決心你既堅持
而我依加亦都揾到另一條路
即使依然係自己一個
都會堅持落去

咁又唔好咁灰,可能你好快搵到呢

我就係份人真係好冇所謂，由細到大讀書做乜都係為屋企人
屋企人想我有大學讀，ok咪讀lo
之後入返大學就好似冇乜鬥心咁

btw多謝絲打咁夜仲覆我

好奇屋企人點解仲供你讀書
有冇諗過屋企斷糧之後點過？

呢啲屋企人 千祈唔好回報佢 自己個仔女咁努力為自己夢想 唔支持仲講風涼說話 加油！相信你未來一定可以有好高嘅成就

多謝 其實都唔洗佢地認同啦,可能心已傷。
不過， 為自己預約更好嘅未來係重要的
明天下半部,有緣再會。

絲打係咪ISTP?

以前細個中意打機，阿媽都覺得打機完全冇意義同邪惡，摧毀左我既人生，佢愈唔比我打，我就愈諗方法打。佢講一句：「到你大個左就會覺得打機好無聊，唔會中意打」我就知道佢唔會明白我。

而家出左黎做野都仲有打，我就知道阿媽真係一直都唔明白我，但我又冇點怪佢，只係唔會期望佢明白我。

冇絲打個case咁誇張，不過都好佩服你

呢行讀完發唔到圍既人工幾錢到？

喂吖,唔好咁哂料啦！ 我好明白你獨來獨往嘅感覺,因為我都係, 我有一科係好鍾意， 我次次都會要求自己做到最好，次次都要A+, 老實講邊有時間搵伴呀， 每個人要嘅野唔同。
你就當，通往成功嘅道路好窄,只係可以一個人行, 一係就係你搵到支持你嘅人喺你後面跟住行。
所以， 我衷心希望你俾心機讀埋佢,唔好做令自己後悔嘅事

我有啲朋友都係咁,得罪講句，任何人都會有離開你嘅一日，試下為自己吖

睇晒！我想講，如果一路順風順水，你未必會珍惜！而你經歷係足以幫助其他迷失中、2nd guess嘅人！努力，雖然路途遙遠，但唔好放棄！

其實去到我讀poly hd時， 已經改變到佢地其中一個少少,所以我讀到就會供我讀。
我都有諗過斷糧， 斷糧嘅話我諗政府係可以申請到學費全免，同埋我一路都有儲開贏比賽嘅獎金同獎學金，仲有少少利是錢，加上我有買股票，頂到下嘅。
不過， 我屋企人係講野攻擊我姐， 但普通食呀住呀都冇話唔俾。呢個係唯一好彩，我都知有啲真係會經濟封鎖。

股票係收息？
勁喎絲打果陣第二範野都敢走去掂

可能性格問題 有人同我比較就會唔想輸比人
曾經有個唔同科既人好努力進步
比佢影響令我都覺得唔可以hea
可惜好景不常 嗌左場交就無再一齊奮鬥
依加行緊另一條路 都叫做對學業有返信心
本身既科都叫有改善

咁又唔好好似報復咁, 佢地一半係傳統思想，一半係覺得冇出路，所以先咁，佢地都冇再咁mean 啦。

Btw, 多謝鼓勵。有機會，睇埋下半部啦

呢係ISTP?

另外記住你嘅人生係屬於你自己，唔係你屋企人，到一日佢地走咗，路仍然係你自己去落去，所以唔好只係做佢地要求嘅「標準答案，樣板人生」

咩係ISTP

多謝你睇哂！ 都係嘅， 有上有落先教人刻骨銘心
明天有下半部，有機會再會

係呀，屋企人叫我拎去買啲藍籌。唔係咩大茶飯，都係好過塞喺銀行咁。

都明明地，我都有遇過呢類人，其實我真係傾向同自己比，一係就覺得所有人都有野叻過自己，咁就會不斷進步！
Btw, 你搵到方向就好，加油呀！

MBTI test出黎
研究緊MBTI點成為自己武器

你睇下似唔似你
我覺得你係

咁有冇用打機做下副業咁？ 好似達哥嗰啲？
我覺得行行出狀元呀！
Btw,多謝你睇哂！
明天有下半部，有機會再會

好彩iphone有siri幫我朗讀。
敢於追逐夢想唔係人人得，起碼你父母肯比錢你讀。加油

等睇part2

我嗰年聽過新入職9000， 但都有新入職15000，
其實入面細分好多野， 有啲會加得快，有啲加得慢，所以都唔定。

lm

絲打有冇興趣做Styling?

我覺得有少少似，但後尾好似愈黎愈唔似
可能你睇埋聽日嗰part會更易睇。

咁都係呀，同我有半杯水定冇咗半杯水嘅道理一樣。
Btw,多謝你睇哂！
明天有下半部，有機會再會

Sor絲打 搞到你突登睇咁長篇野

你有job推介

I know that feel sis
Dse失手入左asso
最後入得返u
一路走嚟唔容易
途中經歷過好多次失敗
仲有家人過身
點都好 我地一齊加油啦

Telegram. 講
zezeze09

唔會呀， 都幾有趣！
但本身做咩ga, 對呢啲好似好有研究咁嘅？

加油
Btw,多謝你睇哂！
明天有下半部，有機會再會

跟著你收到勁多人add你

我好少開telegram
認真的有野針
我都係絲
你add咗未

剛剛down 咗

一樣讀設計留名
同你一樣因為屋企人關係而比人慢左好多步
當然冇你咁誇乜都話你啦
而係不聞不問咁連我有咩興趣都唔知
叫我放學返屋企學乜鬼興趣班
不過讀有興趣既野真係勤力好多！
一齊努力

無錯，一齊為夢想努力
Btw,多謝你睇哂！
明天有下半部，有機會再會

絲打加油

見到你屋企人唔支持你仲要講說話咁難聽真係睇撚到嬲 樓主加油 繼續做自己鐘意既野

你屋企人無講錯你
你真係唔叻

咁樣既屋企人 第時嫁左人象徵式比番少少家用
當還債算 唔洗對佢地好
到你之後有成就 佢地痴埋黎你就畫清界線
話佢地屁聽 你今日所獲得既完全係靠自己 一啲都唔關佢地事

多謝支持

咁又唔洗咁focus我屋企人講咩, 可能我已經過咗最嬲嘅時候,依家真係淡淡然。但無可否認係真係忘記唔到
Btw, 明天有下part, 有緣再會，多謝支持

其實叻唔叻係一個問題， 我可以接受佢話我唔叻，但因為女所以做咩都唔叻就唔係好接受到
Btw, 我仲係奮鬥緊。
明天有下part, 有緣再會，多謝支持

其實, 以前我真係好在意佢地咁講, 不過都未至於要畫清界線嗰啲， 順其自然啦！
人心肉做， 我諗我對佢地好， 佢地會更銘骨銘心呢
不過, 我目前都係專注事業,唔諗咁多。
Btw, 明天有下part, 有緣再會，多謝支持

支持樓主繼續追夢
我覺得人生一路以自己既興趣去發展係件好美好件事，希望樓主唔好放棄

多謝係嘅支持呀
明天有下part, 有緣再會

加油樓主
我睇哂篇文，我都明白辛苦得黎既結果，但比潑冷水既感覺，而又要自己不斷企係身
我依家都一樣，但我唔知之後條路會變成點，我做緊呢個決定，個個都潑我冷水，話我嘥氣嘥錢...

咁你一定要睇埋我聽日唔part
可能你都會搵到少少啟示
一齊加油！

可能我同樓主差唔多年紀
我都希望揾到啟示，期待你篇文
一齊加油

起身翻工仲覆緊
快啲出

睇到想喊
樓主咁努力追夢，但我final year仲係到鳩流流

同情樓主既經歷
但你屋企人雖然反對
都肯幫你交學費
其實已經好過好多人
識好多人讀design 出黎仲要還loan
乞食都唔掂

人地話你唔得唔緊要，最緊要自己同自己講一定得 加油！

我仲真係諗住入嚟睇鋼鐵點煉成

淨係睇咗尾段，我發覺有好多人都係咁諗嘢， 完全唔會鼓勵同埋認同你嘅付出。
你唔明白點解佢哋講嘢咁苛刻。

你而家嘅目標係要脫離佢哋。 好羨慕人哋嘅外國家庭父母。

利申：做緊

我連續報咗2年ive都唔收我讀設計
入fd都入唔到
仲要被串 : 最低分個位都7分我做咩要收你
說好的0-7適合入讀fd(?)
雖然我得va, gc, 中文 合共4分;3科合格

絲打加油 你既post對我來講有好大既鼓舞

你屋企人你潮洲人呀 ？

反而想知樓主讀band1果時點讀書法?照計係果種學習環境應該唔差
同埋想知樓主現在事業如何

band1得7分好明顯你自己都有問題喎

樓主 支持你
我同樓主情況幾乎一樣
會考又係7分
去左IVE
不過我決為要照顧屋企
所以係IVE HD畢業就出左去做設計
到幾年穩定返先再去讀Poly speed pt
共勉之

唔讀書真係辛苦好多

若果冇估錯，公屋撚？

樓主加油
雖然第時條路唔易行
親朋戚友都可能會有比較有難堪嘅說話
但最重要係！對得住自己
過到自己果關！
同埋！唔好輸比自己！
勿忘初衷
祝你成為一個出色嘅designer
闖出香港 邁向國際

加油呀！好好珍惜Final year, 諗下自己想點,唔好令自己後悔。

其實我都知我唔算情況最差,所以上面嗰啲好大反應,我諗係佢地屋企人好好。 其實, 個故仔都係講我嘅堅持姐,屋企人嗰啲真係濕濕碎

多謝！

Sorry ar, 令你失望

其實結論都係要靠自己同為自己再努力囉！

我嗰個文憑係一年制ga, 係youth college 開嘅。
當年ive啲高級文憑係話唔收冇full cert囉
不過讀一年制仲好, 咁我先有cert 轉到poly high dip.

多謝賞面，仲會有下part, 有緣再會。

成日都有人咁問， 但唔係囉

多謝樓主分享
恭喜最後都入到想入嘅科

留名等職業奇遇

我其實係串字唔得， form 1時許100%中文，成績可以考到7、80分。
但form 2 30%英， 70%中時， 我會有六十幾七十分，錯嘅幾乎係嗰30%英文。

咁form 3, 50/50中英時， 我就好辛苦先拎到5、60分⋯⋯
去到F4,5, 100%英文， 我真係好辛苦先合格到🙈
唯一不受影響係數學，因為唔洗點串字🙈
事業喺下part, 未打好，請見諒

加油啊，好佩服你經歷咗咁多都堅持追尋自己夢想

有呀，我其實係串字唔得， form 1時啲卷100%中文，成績可以考到7、80分。
但form 2 30%英， 70%中時， 我會有六十幾七十分，錯嘅幾乎係嗰30%英文。

咁form 3, 50/50中英時， 我就好辛苦先拎到5、60分⋯⋯
去到F4,5, 100%英文， 我真係好辛苦先合格到🙈
唯一不受影響係數學，因為唔洗點串字🙈
但一去到讀自己鍾意嘅科就好咗好多， 因為真係鍾意，想知多啲，就會死都死掂佢

你都好堅毅呀，加油呀！

我唔明你意思

何以見得

你估啱

多謝你嘅祝福，我仲有下一part, 有緣再會

邊飯design ？ 加油

天道酬勤，證明比你老母條垃圾睇

錫翻

男人婆

Fashion Design 呀
下回就快分解

你班屋企人真係仆街嚟
但又至少仆街唔晒
言語上從來冇支持你
但學費至少有幫你

呀, 你咁講我會覺得好似擺咗屋企人上枱，其實我已經冇咩點提佢地，但原來大家係咁在意

好多人由細到大都未搵到興趣
樓主可以咁早搵到同埋堅持落去

你又知嘅 我有時都得自己好男人

咁事實係佢俾學費嘅, 已經好過好多人，我覺得比上不足 比下有餘⋯⋯

呢方面係有啲幸運嘅
Btw, 多謝支持

睇哂 絲打比心機
全世界唔了解你都有我地

Too long didn't read
但好似好勁咁 加油

喂，呢句幾窩心喎！
有機會睇埋下半part la

出現了⋯⋯
不過都多謝你

咁c打返緊咩工咁勁

Add oil

天道酬勤

其實都只係覺得你似係我果類人
了解到自己有咩優勢就有武器贏到人
所以算係工種上頭頭碰著壁既解決方案

可以test下

冇咩咁勁啦， 下回分解。
有緣再會

點解你話無論考幾分都要報ive? 如果夠分可以一早讀poly

因為潮洲人重男輕女 生女對佢地黎講係負累咁

加油

雖然絲打讀書真係好唔叻
但係你真係好努力同堅毅
好興幸自己有好好既屋企人
你要繼續加油！

一句講哂
喺香港唔好讀design
付出同收獲完全唔成正比
讀個陣已經無得訓
成果大部份香港人睇唔起
讀完做返呢行都會仆街
OT多，人工低，最低工資都無
唔會比你挨到上神枱
搵埋唔夠你睇醫生
仲要比人睇唔起

簡單d講，香港地咪撚講夢想興趣，
講返錢啦，我地唯一核心價值

Bless you

睇哂，加油絲打

留名睇埋下半
香港講夢想真係好難,一齊頂

細個有fd 玩音樂唔正經讀書，
要付出多好多倍既努力先可以上岸

到是你遲啲回頭望返 其實係微不足道既事

加油啊，唔好衰比屋企睇

設計=設法維持生計（HK)

加油！希望你事業順利
期待下部曲

重男輕女
家長冇學識
垃圾家庭教育
但又要比較子女

我係INTP, 睇咗啲，好似幾準

因為考完CE 仲要考AL先可以報大學呀。
唔同DSE, 同埋即使夠分升中六都唔會升啦，因為要考多次公開試AL.
我覺得CE已經好夠皮⋯⋯
反正我想快快讀到fashion design

下part會有擁抱失敗呀

好勵志！
絲打一路走來唔容易
加油呀！

但我身邊有朋友屋企潮洲人係重女輕男, 加上我屋企咁，我就已經覺得同家族化有關。

同妳條路差唔多
6分->Fd->hd->degree
不過相反係屋企人個個以為我讀書好勁
同埋之後會考完佢地都好支持我
難以想像啲屋企人好似樓主嗰啲咁我會變成點

我覺得讀dip 同 high dip 同 degree都叫可以叫差，起碼都係拎過全系最高分嗰5%， 所以公開試嘅野我覺得唔代表一切，其實睇嗰樣野係咪你興趣就重唔重要

我有點懷疑
你講到由細到大身邊無一個人鐘意你，連朋友都唔多
你屋企傳統價值會影響你個人心理成長，會唔會令你people skill 麻麻？
*善意提醒

你講得一啲都無錯， 但唔試我真係唔甘心

所以襯仲記得就寫低

加油呀

多謝你睇口田

多謝你

我要準備做野啦, 放心今日實出到。
我逐啲逐啲打緊
我地通頂真係好閒，多謝關心

駁唔到

呀， 好好呀你屋企人。
我屋企人（成個家族）我諗都當我係廢青咁
不過, 我覺得我父母係有啲軟化嘅

所有最親最近都唔支持你 個種感覺一定好難受
但要做design唔好係香港做 去外國
係到只能幫你加油！

屌你打到一半唔講
玩野啊

1/10

絲打係第一類
我係一個想整game既IT狗
比老母屌我on9 不設實際

會考7分係點考？

我中學畢業之後就開始多返朋友,尤其係中學同學， 因為有啲真係見證我努力，有啲因爲以前嘅事道歉都有。
而做義工都識到朋友嘅, 讀書就會識啲高form, 又或同老師比較好傾。其實都好多人對我好，但坦白講，真係中學後嘅事。 以前我中學會用全級名次分班， 一開始普通班，跟住精英班，跟住又去返普通， 啲同學係膚淺到唔同班就唔同你玩，加上又係prefect, 啲同班嘅又會俾我罰過企（唔係我捉），我又咁有原則，重點係得男仔同我玩。
啲女仔仲唔發工。
總之中學係惡夢啦
不過, 朋友嘅野貴精不貴多

都係ga, 好在付出有收穫先一路支持到我

出到黎打工就溝番條仔
同佢搬出黎 斷絕同屋企人來往

Sorry ar, 我唔知原來我啲成長經歷係會有咁多人睇

希望你繼續你外面發光發亮

到而家仲有啲咁重男輕女既家庭真係痴撚線
都二十一世紀啦大佬
話曬自己親生骨肉唔洗咁啊

Btw絲打你就好讀design
我自己細個本身都有啲藝術天份
不過又係屋企人唔like而無行落去

一係摺紙
細個個時摺紙可以摺到好複雜既野
屋企人一個唔鐘意就掉曬我啲作品

二係畫畫
作為毒毒又係好鐘意畫女女
細個個時畫親畫都係貼堂
唔係就係公開表揚
但係個時冇錢出去報班而無再發展
（雖然我諗香港都應該搵唔到呢啲班）

而家自學pick up番畫畫
不過用四年時間學一樣野真係唔容易
更何況絲打仲要堅持咁耐
絲打可以咁堅持真係一啲都唔易
我既話一早打柴
而家讀緊自己唔太鐘意既科
不過出黎唔會話搵唔到食
而家諗番當初堅持讀art啲野
會唔會條路又唔同呢...

多謝我屋企人從來都唔支持我, 亦令我明白我做咩都改變唔到其他人嘅諗法。

咁都要多謝

原來我嘅經歷會令你覺得無可能發生， 咁真係幾罕見

你家人不配有你

抬舉抬舉, 唔敢講好有才華, 但係喺某個領域真係全A+, 有研究下咁啦。
我以前參加親比賽都係咁被人話做無謂野， 咁就要睇你有幾愛嘅興趣， 我真係做哂功課，溫哂書先慢慢做。

support!

設計唔一定要讀
基本野係要學
但foundation以外就係個人能力
讀左當跳板 有機會轉去外國讀
自學自己做 一樣有機會嘅

Chin D
Eng E
Maths C
Phy E

英文底唔好，尤其對無興趣嘅科

加油阿 我細個都成日俾屋企人話我讀屎片
宜家24歲做緊一間公司design阿頭，另外同人夾左間公司做老闆
我依然係佢地面前話自己讀屎片，只要你捱到出頭天佢地自然冇聲出，多謝都唔洗同佢地講一句

都係嘅, 好睇個人修行

好厲害啊你
呢家讀緊master 本身係想讀既科
但成日毫無自信壓力好大
而且覺得個行業好黑暗 令到自己無晒鬥志
好羨慕心理強大既人

見到你叫曬春以為自己好慘就覺得好笑

g持 推

諗起呢條片
話比自己知
你有幾想成功

唔好諗咁多啦, 讀完個學位,先諗諗你嘅興趣，因為你都唔差在讀埋佢啦。
其實你都好叻呀，可以對無興趣嘅野都可以讀到，我就真係狂操paper 呢方面我真係唔掂

以前條路係 唔夠14--轉ive---di----topup---自己走去外國做 不過係multimedia 又做graphics又做片

屋企人點睇無所謂 人越大 個個剩係識講錢又點 都唔係做自己想做嘅野
有句說話 do what you love love what you do

強人是你

咁真係令我成長咗呀， 好過日日仲喺度等佢地支持。
或者我嘅經歷唔多唔少改變到佢地少少，但都唔再重要。因為重要嘅係為自己而努力。

可以堅持到自己既理想真係好犀利

咁言重呀

好勁呀， 得閒可以分享下！
一齊努力加油

樓豬好有毅力
我都有個朋友屋企又係好撚重男輕女
請繼續力 紅磚力王為你打氣

加油呀 絲打 唔好放棄！！ 共勉之

可能我表達得唔好啦， 我都只係想打下經歷令人有個故事睇下， 會有所得著。咁一定有人比我情況更差或好， 都係分享下姐。

最尾嗰句正
Btw, 你都好堅毅吖， 大家一齊努力啦！

抬舉抬舉

佢係憎人食

你都得

咁佢應該好有感受

希望你唔好介意我咁講

我覺得呢個世界有三種人

1.平凡人但覺得自己與別不同
2.有能者同時亦清楚自己嘅才能
3.平凡人堅信自己有才能最終靠執著達至理想

我覺得你似第三類

anyway congrats
這個社會需要更多追夢的人

都係學想學嘅野姐, 同埋喺香港黎講polyu fashion design 算最好掛
唔係個個都咁有錢去外國升學嘅

好勵志
自問做唔到

努力行落去

好勵志，加油吖絲打
你一定會好成功架

唔會呀， 因為你唔識我， 又未睇下半part, 就算睇完都未必準嘅
Anyway, 有人無才能都會成功, 因為佢嘅出身條件好，所以得三類係唔夠分

堅持埋佢啦

絲打加油
相信總會有人留意到你架付出

加油 有機會去外國讀fashion

好撚癲
好勁⋯

真係分享又咁在意正負皮？
attention whore 成熟啲啦

你係咪短頭髮 戴眼鏡?

有part 2未

同絲打相反
我想屋企人睇低自己
偏偏佢地對我就好有期望
我知佢地錫我 所以唔想辜負佢地
最後讀咗科未來穩定但唔太鍾意嘅科
讀得唔開心又廢 畢業又驚搵唔到工
但佢地好開心日日同人講我個女畢業做乜有幾多幾多人工 真係好大壓力
好想死但放唔低屋企人

有人話你諗下你得一條唔知幾時死嘅爛命
點解唔做想做嘅事 但偏偏我想做嘅事就係就算得返一日命都要令身邊人開心

絲打執著夢想 我執著家人
有時我諗如果家人當我垃圾 我係咪就唔會被愛綑綁 自由好多

嗰句野係我見到第一個負評而打，一半口痕一半好奇我有咩令人不滿姐 唔洗咁在意我嗰句嘅
Up to you la

加油，就咁睇你屋企人似支那腥香港人，但絲你係一個真港人，做好自己就得唔好理人地咁多。蝗性難改

內衣設計唔係全香港得polyu 先有咩
咁我真係唔知， 反正poly係我細個時嘅情意結，亦係有我想讀嘅科目, 就夠啦

長頭髮, 一時戴一時唔戴眼鏡

睇曬
絲打既堅持已經叻過好多人
加油

好勵志既經歷 尤其係你排隊嗰一part
Btw點解你屋企人成日都對你咁負面 覺得永遠只係好彩而唔係有天份同實力

我屋企被看重嘅男生同你應該有近似經歷， 個人認為你可以同佢地坦白呀， 屈住屈住我真係怕你出事

我都唔知講咩好
加油啦
睇哂

最緊要做自己鍾意/有興趣嘅野！
我都做緊自己有興趣嘅行業
即使搵唔到食 但起碼開心
有時屋企冇負擔/唔係要等你開飯
闖蕩下放縱下都唔錯架
始終仲年輕！試過體驗過捱過
問心無愧

其實唔讚你都算，點解要咁撚閪俾說話你聽？

另外睇你經歷好似由細到大都無乜朋友，其實除咗唔合群之外你會唔會有咩情格/相處問題？

好奇一問, 學費邊個畀? 讀咗咁耐要幾多學費?

加油，有啲咁嘅仆街屋企人你都撐到落去已經好叻

因為佢地本身都冇咩自信， 加上女本身讀書唔掂仲可以嫁鬼咗佢，但其實佢地唔了解我，亦唔相信我可以做到。
有邊個父母想仔女冒險呢？再加上我係女，兩邊啲說話都唔太好聽咁啦

當然地 係乜中文

有後續睇未

其實你屋企人都幾好
口頭上講你壞話, 結果都仲俾錢你讀書
我屋企人完全由得我自生自滅 lol

上面有人問，我copy返。
我中學畢業之後就開始多返朋友,尤其係中學同學， 因為有啲真係見證我努力，有啲因爲以前嘅事道歉都有。
而做義工都識到朋友嘅, 讀書就會識啲高form, 又或同老師比較好傾。其實都好多人對我好，但坦白講，真係中學後嘅事。 以前我中學會用全級名次分班， 一開始普通班，跟住精英班，跟住又去返普通， 啲同學係膚淺到唔同班就唔同你玩，加上又係prefect, 啲同班嘅又會俾我罰過企（唔係我捉），我又咁有原則，重點係得男仔同我玩。
啲女仔仲唔發工。
總之中學係惡夢啦
不過, 朋友嘅野貴精不貴多

同樓主個經歷有啲似
我25歲先poly degree畢業
會考完兜兜轉轉
讀過ive
出過黎做左陣野
再入返去poly fulltime 讀埋個degree
當年喺ive 讀三年制 俾啲miss 無視入唔倒grad show
到最後喺poly 入到grad show 叫做完左個目標
認真 fashion design 真係唔易讀
讀過就會知嗰個壓力(錢, 同想做到最好)
想睇埋樓主返工有咩奇遇~

可以堅持到宜家真係好勁，比著係我可能就去左阻港豬翻工 加油

上面有答，屋企人，
總共讀咗6年， 十幾萬呀。

香港啲上一代父母真係冇咩準備就學人生
搞到我地呢代大多數都食晒屎

1. 而家唔同以前，而家大學學歷通街都係，猶如垃圾，除非想做專業人士，不過連google都開始唔收大學學生，香港而家blue collar搵得仲多

2. 對比全球各國，香港的青年失業率算係全球數一數二低，不過生活同工作滿足感喺發達地區黎講真係好低，所以好多跳樓自殺

當成個社會同經濟結構都完全變晒，但仲係用上世代的norms去睇世界同做決定，係會出事的。

既然絲打父母係自己成長路上都冇咩點support自己，其實之後人生做其他決定，都可以唔太洗理兩老諗法。

加油，一齊圍爐取暖

香港的確有一間中學係有art做主修科報會考而又係英中
仲要係全港收生
樓主有冇聽過賽馬會體藝中學？

唔知點解睇到中段，覺得好可惜
如果中學階段，樓主入到合適既學校
有好老師帶住
可能當年條路可能會好唔同

利伸：屋企人係校友，現也在動畫公司做

英文解作by definition, 同義嘅中文係顯然地。

所以我覺得我唔算慘呀，比上不足 比下有餘。
大家努力啦

香港做動畫真係地獄級喎

加油呀！好佩服你可以堅持落去 你實得㗎！

當時我有提出過轉校，我嗰區有間有設計與科技科可以會考， 但band3, 仲要咁啱嗰排嗰間有學生濫藥暈倒街頭
所以就極力反對，同埋我都諗諗下兩年姐，捱多兩年就甩難，所以就冇轉。

樓主 依加同你心路歷程 差唔多 依加讀緊室內HD 都係好想可以入到poly 但怕gpa 唔夠高分 可唔可以打埋下文佢

係勁嘅絲打 加油
btw第時唔好養你屋企人 你嘅成功佢哋除咗拎嗰少少錢俾你 完全無其他作用 錢當然好重要 但淨係出錢 同我向政府借有咩分別？仲唔駛睇人臉色
同佢哋講我份家用係聾嘅, 盲嘅, 啞嘅, 豆皮, 蚊雞先有得收

係真嘅以前一聽人話想讀設計就會覺得佢唔想讀書，天馬行空好唔腳踏實地，畫畫好少少就覺得自己設計師
不過睇完你經歷後好佩服你
好明顯真係有心係依行發光發亮，加油加油

好， 我都逐啲打緊

幾時有下半part

樓主話大學畢業係入得番degree定大專？
想知如果入degree既話點解可以輾轉左咁多地方都仲係23歲就畢業嘅

笑咗
其實我個人好重感情， 我唔會做得出，不過串下佢地都仲會嘅

Design 乞食wor，你讀黎做乜？

好感動 睇得出你為左追夢而放棄好多你本來應該得到既野

差啲睇到喊 好勵志可以拍電影

樓主係咁嘅環境有呢種精神信念 一定係人中之龍

好少見女嘅都咁肯捱夜 設計堅咁忙?

感覺樓主好自我中心

絲打一路走來,始終如一

睇晒！
絲打你真係好有毅力啊 加油！！

好欣賞啲堅持追夢既人
尤其是係呢個地方
加油

等緊下半part

我發覺通常一仔一女既家庭，個女都特別自卑，然後變成自私，乜都淨係諗自己點慘點慘，幾唔公平

可能自己係獨女，唔會同仔比較
我身邊好多一仔一女既朋友都好不滿屋企

樓主係好有毅力好欣賞
但希望樓主唔好介意
字裡行間感覺到樓主性格都幾孤僻
學校都尚算係分數定成就嘅地方
而出到黎做嘢會有上司同事，甚至自己開brand會有supplier 有客戶。
加少少圓滑會令你順利好多
多幾句social 說話，可能會少幾個敵人，令你更集中做好自己嘅事
我理解99％堅毅性格人好難放入2％圓滑
隨住際遇你就會咩面口最適用

共勉之

屋企人係連登仔 ？

絲打 好佩服你嘅毅力 面對咁多冷言冷語都可以堅持落去

睇曬，絲打加油呀
其實有d咁既家人真係慘過食屎，呢d垃圾廢老思想真係好恐怖

識勤不如識做 識做不如識人

做實事嘅心態 你由3歲開始父母就當你岀咗社會咁訓練你 我都喺呢兩年先領悟到呢種心態，羨慕你早咁多就識

Degree ar,
17歲 會考
18歲讀dip
19歲hkdi
20,21歲 poly high dip
22,23歲 poly degree(因為non-jupas有credit transfer 所以就由year2讀起)

追夢的人最勇敢！
最起碼老左都唔會後悔

睇你要咩啦， 要求高實用盡啲時間

你喜歡啦 我又唔識你,你又唔識我都咁覺得

你想講我自卑然後自私
其實我都唔知可以俾咩反應你好
我由頭到尾都冇怨過屋企，陳述經歷都可以被理解成咁？ 希望冇get錯你意思啦

垃圾屋企人 自己搬走左未?

最憎呢啲屋企人 垃撚圾
樓主好嘢

睇晒、加油
有冇諗過去外國發展
香港地做設計前境有限

第樣野可以賴 但會考咁撚易都得7分咁廢 賴得邊個
事實係曬左好多時間

加油！人有一個夢想已經比好多人好 我到而家都未搵到一個自己既夢想

加油！努力追逐自己理想嘅人最美！

你個user name我以前都用過

總有機會嘅，你都加油啦

我有賴過喎，我都唔覺得曬咗時間
點解要曲解我呢？

你篇野幾乎開頭第一句就講因為你係女，所以哥哥叻d，然後成個性格點樣點樣追求乜野。
聽落好似好熱血，唔想俾人睇死，但諗返句野應該係你幾細個就聽，而你咁細就咁諗，仲要咁大個打返經歷都要即刻咁早就講。
都證明你超介意，連屋企人都記住人地點對你。
唔諗自己付出乜野，淨係講屋企點樣點樣阻礙你。
而我正正因為唔識你，所以客觀睇你講野都見到你既自卑，介意，然後自我中心。
你無怨屋企？
希望你唔好幾埋怨講成陳述經歷啦。

就係唔識你，先覺得果種怨係滲入骨

我諗唔到用咩名好 但因為好多藍顏知己, 所以就用咗

TLDR
but要加油
係AI不停發展之後，人類世界可能會變到靠創意揾食

竟然係會咁，我真係冇你呢個意思 可能我真係中文差 令到你有咁嘅想法。
不過, 我講咩都無用，你都認定咗我係咁， 所以我都唔會再解釋。
Btw, 都祝福你

絲打加油，但願你身邊會有同行者
走落去一定會好辛苦，希望你可以有班相處到既朋友支持住

你見到我既回應 會唔會覺得攻擊緊你？

其實大家唔識 唔會去攻擊你 不過你講既野大部份都睇到你唔識同相處 好防衛心同好自我中心

點解我會睇曬

睇哂成篇文

同樓主比較大既分別係屋企人無咩反對我, 佢地身邊既三姑六婆都無咩說話
有陣時父母係會受其他人影響, 閒言閒語就唔洗理

自己都係讀設計出身
IVE dip-> IVE HD->Poly Degree->BU Master

其他如果係出色既, 未畢業都已經打緊工...
我自己Degree同Master都係part-time讀完

上面回覆咗一個, 我真係唔知可以講咩好, 唯一可以講嘅係, 我打字會小心啲。我中文真係唔太好，因為會令人有咁嘅諗法。

正皮 好佩服
唔敢講條路同你有啲似 但都幾曲折
我97出世 冇考過dse 讀ive入poly
不過讀嗰科冇興趣
我啊哥hku 由細到大都比人比較

恭喜

好強
睇左你另一個post
可以加埋呢句去改變一生

因為做咩都應該係為自己,唔應該做俾人睇。為自己爭取更好嘅未來,先係最重要。

其實真係冇咩好比，每個人都係獨一無二，做好自己啦。

多謝你睇哂
我都要小心打字，一陣唔覺意變怨氣post

(離題)其實VTC HKDI THEI IVE唔係有得一早網上報名嘅咩 點解要瞓街

你屋企家境都唔差下, 畀到十幾萬你去讀書

可能溝通上有誤會掛

不過你既描寫係 中學hd 個個同學都排你或者想陰你
我信呢個世界有衰人既，不過你講到全部就。。。

同埋你成篇野都係講到無人明白你既追夢人咁

通常常見既係你太自我中心

我嗰年係誇張到上哂新聞，俾人投訴完先攪網上報名。
我有同學兩次點名咁啱唔喺度, 即刻取消資格，後尾佢design都冇得讀

最記得係嗰時我阿哥攞住我ive張學費單
同我講hku一個sem都係咁多錢 我嗰兩三年勁自卑
死讀難讀上左去點知又係另一個困境
宜家求畢業算啦

係呀，畢咗業三年啦

加油

其實你屋企人講得好啱喎 係你諗埋一邊之麻 不過你做設計，諗嘢咁主觀都好嘅

你老母咁撚戇鳩 一啲尊重都唔撚比個仔/女 一定係冇撚讀書 唔撚讀書真係唔好生 冇撚用
利申 心理學及犯罪學學生 有讀關於教育兒童心理學

怨氣人人有，當係動力囉
每次比人睇死都聽一次浮誇

係有好人ga, 上面我有覆到， 因為我當時唔想累贅，所以只係揀咗啲重點， 同埋我嗰間傳統中學，一講design, 連老師都潑冷水，同學係笑出聲 其實呢個係因為文化問題，第二個追，都應該會俾人笑。
至於排擠，係因為係咁用成績分班，我又做prefect又有原則又淨係覺男仔同我玩⋯⋯結果就慘不忍睹啦
不過，都過咗去
我淨係想focus, 一個人考一啲唔鍾意嘅科可能唔掂，但如果肯堅持同做自己鍾意做嘅事，無論幾難都會克服。 但當時嘅唔開心，可能太深，所以先不期然有提幾次
但自從大學畢業之後我就放低咗 同埋會去諗返，其實好彩有佢地，我先會咁力求進步。當然，依家係為自己

加油呀！毋忘初衷呀！

唔熟行 但絲打洗唔洗學html css之類嘅野 類似UI design

系街睇到眼濕濕 加油絲打

睇字都覺得樓主自我中心，有咩理由唔抄功課就被全班杯葛，講到父母重男輕女，唔支持佢讀art,但父母差極都肯幫佢俾十幾萬學費，講到自己咁勤力讀書想入ive，但連五科合格都無，入到去仲要睇唔起其付他人，話自己7分已經係最高，網上三唔識七的人預評，佢都要咁上心問點解，現實樓主一定好難相處，但藝術家可能就係呢種性格

有同感 我都係由細比人屌/睇唔起
偏偏就係要做得比其他人好 唔好衰比人睇
樓主放心 只要堅持自己嘅一套
終有一日會得到回報/有人賞識/出人頭地

各位巴打絲打,多謝你地花時間睇同覆。
真係感動
雖然我知我個讀書經歷，係有啲崎嶇，但無諗過喺咁多人嘅眼中係咁。
Btw, 我打緊同執緊文筆ga la, 因為我都想個經歷順暢啲, 唔好有弦外之音咁。所以請等等我

同你遭遇差不多 又係話設計無前途
本身大學讀理 因為興趣報design school
之後拎到csm offer 但屋企人話無前途 經濟封鎖叫我唔好妄想唔會幫我交學費

係阿 樓主講好多野都好自我中心
好似眾人皆醉佢獨醒 咁既 feel
全世界無人明白佢
相信樓主應該一係幾靚 一係幾樣衰 如果唔係應該會俾人屌撚到化

不過同樓主黎緊既人生唔會有交接 算啦 唔關我事 下潛

唉，唔再覆中學單野， 上面覆咗好幾次。呢個唔係重點啦。而7分嗰個係嗰度最高，係開學後個收生嘅老師同我講，佢仲問我做咩喺度。但老實講，我同得佢地做同學就即係一樣， 我係冇睇唔起過佢地。 我之所以講呢句，係想交代個課程收生大約嘅分數，然後啲外人講好多閒話嘅嗰種心情。
正正我完全冇咁嘅意思，但其他人睇成咁，所以我先好奇咁問

你老豆老母唔支持你
我地支持你

好似政府有資助，因為太耐，唔係好記得 但佢地供我係事實呀。

咁依家點？

我都幾不滿屋企
但係唔關我細佬事
利申: 絲 有個細佬

最初自暴自棄 之後打工賺錢供自己讀
同屋企人表面無野 內心有好大個心結

咁你都叫完夢，唔緊要啦

csm係我dream school 應該完唔到夢了
Btw 絲打而家都係做呢行？

屋企人唔支持 仲屌到話唔認我

我連自己想做啲咩
讀大學就係為左搵到自己既目標
由細到大都未試過為左咩目標搏盡
希望可以搵到個咁既目標

由細個孤軍作戰到大個的確唔容易，仲要堅持得到個理想唔俾家人磨滅到。

恭喜你

有冇曾幾何時諗過自己係唔係執返嚟？

追夢最難既部份就係堅持

睇完, 樓主, 我欣賞你.

我經歷同你類似, 不過我就開頭渾噩, 跌過起返身哥隻. 我年紀唔細, 有時望返轉頭都會感恩遇上左當時所有好同唔好既人同事. 我辛苦既時候都會同自己講, 人生只能夠活一次, 輸唔緊要, 最唔抵係無試 (你咪鬼走去作奸犯科呀 ... ) ....

進修, 讀書有時都好講天時地利人和 ... 有機會就要好好把握 ...

希望你今後一切順利 ....

P.S. "天道酬勤", 我一向都信

女人好明顯好過男啦，
塊閪可以無限刷錢出來。

讀唔好書搵唔到錢？唔緊要
嫁個有錢佬即刻二次投胎，無需努力輕鬆成功。

平時狗公送錢送禮不在話下，
對上唔like既男人直接metoo對方馬上身敗名裂，
仲勁過差佬，差佬至少要準備包白粉嫁禍

所以真心唔明呢個年頭女人有乜係比男人差

睇到眼濕濕 好彩你無因為屋企人而放棄自己

我都想有咁既毅力去為夢想打拼

你都要加油打字
寫字好煩

揾到自己全心投入嘅事物係好事
最重要對得住自己

我記得當年我同屋企人講入左薄扶林大學，我屋企有人講左句：咁都俾你個負碌入到

香港有幾多人好似你咁咁為興趣而努力
加油

仆街屋企人多的是

而絲打你係咁既環境都行到而家呢一步
真係萬中無一

努力！

睇曬，我一路走來都係同屋企人嘅意願對著幹，做自己認為啱嘅事，到而家都唔錯。
雖然我唔係做design，但我承認有好多嘢天份同興趣好緊要，堅持落去，加油

好想睇埋樓主番工嘅際遇

加油啊 見倒你咁唔好彩咁辛苦都咁努力同可以保持自己既熱誠 同為讀design又幸福既我有少少挫折就想放棄真係自愧不如

睇哂，雖然你講到咁勤力都係得7分，最後都堅持到上大學，好有恆心

想當年，我呀媽都係叫我唔好哂時間做gym，送外賣好過，到畢業又叫我做倉務員比下家用好過，完全無諗我前途。ex曾經話我學歷唔高人又唔係醒，叫我唔好幻想咁多，什麼買樓買車，叫我腳踏實地。

不過我對自己好有信心，依家每一步都係自己預計之內

你d父母偏心偏到出晒面,
會唔會最後慈母多敗兒.
想知你哥哥最後做咩職業

不過樓主性格一定係有問題，正常女仔唔會無理由比人排斥，出到黎做野，要學識蝕底比人，謙和有禮，比面同事比面上司

到你學識左，先會開始搵到錢，就算你幾有才華都好，搵唔到錢都係廢柴一個

加油呀絲打啲個年頭好少有你呢啲咁有毅力嘅人
支持你

屋企人冇話特別支持或者反對我想做既野(雖然冇話咩特別想做)
但係佢地講到明如果我掂政治係企黃絲嗰邊甚至港獨就唔認我
老豆老母會睇大公報新聞聯播 極度紅底

你問佢地港共俾咗好處佢地？佢地答乜都可以博返

其實自己廢點解要賴落性別度？

你幾何見依度啲巴打失敗賴落性別

我就係你講嗰種屋企好有錢自己都好有才華 但係我就當係正正常常打份工嘅人 咁可以點分類

絲打會唔會po下你啲作品俾大家欣賞下?

我想講而家開放社會
女性地位已經提升到同男人一樣
你估而家重好似以前要啲女人三從四德

女人叻嘅照可以做高薪厚職管男人
亦可以所謂搵人嫁搵人埋單
女人喺現代社會優勢大過男人好多
人哋睇你唔起係因為你廢
男人廢一樣畀人睇唔起
而且男人無畀人娶依個option揀
最尾個個都變晒依度啲巴打噉

你係第一類

樓主講到咁 但係會考得7分
唔好賴咩 時間 興趣
某程度上分數反映能力

其實出到黎社會好怕遇到你依種人
以為自己有熱誠 肯去捱 就大撚哂
好啦 比機會你啦 或者同你合作啦
少少野又做唔黎 做又做唔好 時間又用得多
見過鬼怕黑 被之則吉 你又話人地唔明你

做左咩野傷天害理
有勃倫常？

未必關個細佬事
但有細佬既女仔 好似真係特別多唔鍾意屋企
成日怨

係咪social discourse?

老豆老母從來唔係講道理既生物

因為唔照佢地安排既路
我話浪費佢地既栽培

呢啲真係難頂

睇到會考7分就可以上一頁
考得高分唔一定勁
但考得低分就一定有問題

老豆老母管得好嚴
一唔返屋企食晚飯就好似下面幅圖咁話我

留名

講個笑話畀你知，陶傑會考11分

對於仲有人會諗為會考分數低就即係能力有問題既人

我笑而不語

利申，會考26分

一碌鳩打沈一船人

同你差唔多大
淨係想同你講句
辛苦了
KEEP住團火, 為自己做好落去就得

絲打故事睇到好感動
我都一樣 由細到大好熱愛畫畫
畫班VA乜都冇機會接觸
好死唔死讀書叫做Ok 所以屋企人想我正經讀好書
考到大學入咗一科 又冇興趣又大workload
想話出去讀個基礎文憑都冇時間
宜家見到當初讀咗Arts嘅同學
就覺得好灰好自責 後悔自己細個冇膽冇堅持
每次半夜拎住支畫筆 就on99咁諗
“可能第二個時空嘅我 揀咗讀Arts 實好開心 只要佢開心就得“

咁你呀哥叻唔叻？

係呀， 晏啲出文呀

細個有懷疑過，同埋佢地有話我執返黎 但放心， 其實我畢業後，佢地係有所改變。

都係呀

雖然我係女仔， 我都好不滿有啲女仔真係好⋯⋯
利申：藍顏知己多， 我性格係半個男仔咁

試下一步步黎

要好小心寫

你真係好叻 佢地唔識姐

咁又唔好咁講， 佢地思想唔同姐，同埋我諗佢地喺我畢業後有所改變嘅⋯⋯

多謝 你都加油

就快

你最終都冇放棄呀
加油

多謝你， 有啲人一聽到7分就當我垃圾
但我相信有好多人, 可能比我考得更差，但都更有成就。

我希望都可以係呢行發展得好

真係好影響到佢， 其實成個家族嘅男丁都有呢啲情況。但我哥做咩就唔講啦， 但只可以答佢同我性格完全相反
我做功課，佢就打機通頂，老老實實佢都成日同我一齊通頂

我文筆真係有待改進
Btw, 放心,冇你講嘅情況

咁都唔算曬時間 叻極有限

呢啲都好惡攪， 唯有避談

加油呀你 支持你

你講我賴性格？
如果我覺得我癈就癈，冇野好賴。
男性無論做咩都係叻，係我由細到大，都聽成個家族講。

其實你可以試下做想做嘅野， 事半功倍ga!
我好多讀設計嘅都係屋企有錢有人脈，真係好辦事

我驚俾人話我賣廣告
有機會先啦

唔識應你

唔敢講，好有才華，應該話有啲野好有心去研究。

你喜歡啦, 但冇你講嘅呢啲問題

中學名黎？ 應該唔係你講嗰個人

多謝你出聲， 但你真係好叻

人生在世, 總有機會嘅！
加油

唔想爆佢，但係佢third hon畢業， 我老豆勁關
開心同啲親戚讚佢。
利申： second up, 雖然唔太好但係我gpa多佢1.4有多 我有懷疑我啲親戚以為我冇讀大學

學自己鍾意嘅野， 又識到一班好朋友，一年姐，咁都唔值

但你有特別的際遇

唔支持自己嘅屋企人 要屌到佢化

睇曬 好感動
如果當初我有你咁既毅力就好
我DSE 考唔好 只可以讀ASSO
想讀心理學 之後駁Nursing
但係屋企人人要我讀會計...
因為佢地覺得坐office果啲人好好
最後宜加升返上u 讀緊會計
但係我真係完全冇興趣
打算畢完業之後自己去讀master nursing...
但係上年冇心讀GPA爆曬
今個sem追緊成績
希望我都可以好似樓主咁堅持落去

感同身受

追咗好耐
想講就係自我中心唔一定係壞事
只要你堅持嘅野係有道理
同目標明確
同埋唔洗理其他人,當佢哋廢嘅
希望你最後可以成功
btw quote文嘅人係咪弱智

樓主搵倒自己興趣係好好 好多人都冇呢樣
但係字裡行間覺得你可能係幾難相處既人
又比人杯葛 屋企人傳統重男輕女又會咁記住
其實好多老一輩基層都係咁 唔係咩特別事
如果佢地反對你 你D學費邊個比

最後又話自己GPA高過阿哥 呢個妒忌心都幾核突
唔通第時你阿哥又話搵得多過你又串你咩

香港社會太多問題，絲打冇屈服到真係好堅強！

就係冇乜野想做 但係由細到大都俾人讚有才華又不停攞獎 所以先讀落去 我自己就冇咩所謂 當打一份唔算討厭嘅工
屋企唔使我養又唔使我比家用 無興趣開咩公司
又唔想無所事事可以點

想知事業發展係點

性格決定命運

咁有人問起，我又唔想講咁仔細，咪講其中一樣有印象嘅事， 我只係想講我同呀哥極端，冇特別踏佢。
同埋佢係玩住都畢到業，某程度上佢係聰明仔。
不過, 佢都有講，佢真係唔會咁堅持去做一件事。
個分只係想帶出, 無論拎幾多分，如果成個家族係重男嘅，我拎咩都比唔上男仔嘅成績。
係我表達得唔好
至於難相處就見人見智啦
但起碼我知唔係冇朋友

我有啲朋友都係咁,佢地會keep going, 然後另一方面同時搵下興趣。
Btw, 我真心羨慕你, 有才華又背景好， 但要好好善用呀

會晏啲post, 因為我發現太多人誤會我嘅文字，我都想改好啲 唔想又係咁曲解黎曲解去

你係我最欣賞個種女仔

我條女係不肯進步人格 好煩

講完唔撚比feedback，又唔改

樓豬咁勤力點解無端端會考撻Q
仲有點解師奶搞到你冇得彈琴？

好羨慕樓豬呢啲有夢想既人

加油呀!

加油，世界上無賴有好多，但唔好俾無賴影響到自己。

咁佢地唔知有幾難

咁真係人夾人， 冇對錯，自己舒服就好

因為我驚英文同真係用錯方法溫書， 又冇興趣, 佢一改少少題目,我就亂哂大龍咁，冇信心做好。
彈琴呢個其實都係小意思, 我媽又係對我冇信心，咁佢就冇買琴俾我練， 要落琴行， 但我就好唔鍾意行上行落， 同埋我自己唔太鍾意練琴。
不過， 我老師話我係有天份，所以練得少都冇野， 但係當然練多啲係好。
咁啲師奶自己買咗琴，點知個女根本就冇興趣學同練， 然後就浪費咗好多錢， 咁佢就叫我媽唔好俾我學， 及早收手，會慳返好多。
如是這， 學咗一年左右就冇得學。
到我十四歲嗰年， 我終於儲夠錢自己買一部一比一嘅電子琴，然後我就一得閒就帶埋耳機， 上網同買下譜自學。
最後都彈到啲4、5級嘅歌，都有時搵朋友指點下我有冇彈錯。
然後，家下咪得閒自己彈下鍾意嘅歌。
其實, 我當時買琴自學，都有啲想用行為證明俾我媽睇，我唔係唔想學，係佢唔相信我可以。
不過，我後尾都冇咗回事，因為無師自通係幾爽
利申： 唔係啲彈得好勁嘅人， 但都有時聚會時表演過彈琴嘅，但我已經好滿足

咁每個人追求嘅嘢唔同嘅，有人可能覺得怨氣勁先咁 總之自己唔後悔就得。

同你差唔多
DSE十分都無
但因為太鐘意設計而讀番上poly degree
共勉之

睇完你個po比咗好大鼓勵我
我同你相反 我係讀music 嘅 我父母好支持我 幫我鋪好曬條路 我唔洗點煩我前途 都唔洗通宵排隊報學校
但都因為咁 我越讀越hea 我唔知係我能力問題定點 我開始冇咩心機 成日諗我係咪唔啱讀呢？
直至我睇到你個po我先發現原來我所謂嘅付出係幾渺小 我好佩服你為咁自己鐘意嘅科可以去到咁盡 我都希望有朝一日好似你咁可以為夢想咁不遺餘力
加油呀絲打 唔洗理你屋企人㗎 千祈唔好放棄最後祝你前程錦繡

繼續努力！

你都要加油呀， 好好珍惜屋企俾你嘅野。
我聽到你嗰故事都好滾動
因為我都好想咁, 但我覺得上天安排咗好多唔同嘅野俾我地， 我唔係信教， 但只係覺得珍惜有嘅野都好重要。
所以我都好珍惜當時，佢地仲肯供我讀

佢都開心性格既 傻人有傻福

咁咪係囉， 有時候自己開心滿足就夠
每個人嘅環境條件都唔同。

Design人才出面需求大，人工好高
不過係人才
難聽少少
真係要polyu degree design gpa過3先叫有在education上有返些實力

too long no read

都係呀, 所以都ok嘅。
不過都有啲人係gpa 唔高，但拎好多獎。都好多機會。 （我唔係呢種）

得閒過你幾招，人地教我一套方法好好用，無痛學琴成長

正喎， 多謝巴打先

拎獎要睇個比賽和盼授機構
唔出名的話用處係差些
如果係學校，政府或大公司搞就好好睇

當年hkdi 讀graphic，9 hea都入到poly degree 而家開心逗9k住公屋中

係呀, 同意
但有時參加得多都對自己嘅portfolio 好， 會見到一步步進步

真係科科唔同， 我地嗰時， 每5個得2個有得入，好似係，聽老師講嘅，唔知有冇記錯。
不過， 往事如煙， 記得自己付出過咩，想收咩就得

咁如果做做人冇目標應該點

話說我當年會考報arts 是是旦旦又拿到a 其他科又岩岩合格 我覺得我有天份 但我無珍惜到呢份禮物 你可以恥笑我
到今日已經唔識揸筆

搵下啲自己有興趣嘅愛好都好呀
放假可以做自己鍾意做嘅野都可以係努力工作嘅動力黎。
又或有啲人會儲錢去旅行增廣見聞

佢直入U？咩科？有無defer?
平時唔溫？打天才波？

如果我有你咁堅強就好
利申:做緊一份13k勁唔想做既工
睇唔到未來

唔會呀， 你依家都可以慢慢學返揸筆 加油

佢好似比普通人遲3年， retake同中途冇讀都有。
佢係臨考前一日先溫，但咁都有得讀同畢業。
我覺得佢係聰明 不過真係懶

好叻女 加油

認真，其實讀書好番工好，唔需要太執著人地既標準，比賽/讀書/工作所謂第一根本無意思，唔通你件衫拎第一，全世界就鐘意你d嘢咩，唔係架嘛

你都on9
我會考5分，家下都讀緊master，會考低分關乜事? 反而高分個d睇唔起人先最有問題

分數唔係睇唔睇起人嘅重點
但我睇樓主篇文一路都覺得佢會難相處
佢應該幾難會覺得自己錯/渣

但諗到佢做設計 又可能呢d性格先幫到佢拎咁多獎
同埋可以一路堅持到而家

當然我尻up嘅姐 我都唔識佢

Poly hd design升degree 算易啦

26啦

係呀, 我都同意呀, 要平衡呀。

巴打, 你都好勁呀

竟然, 我當時就係俾人話得多， 我以為我gpa 會唔過3, 點知最差都有3.33, 但我又唔會覺得好叻，不過佢俾到我信心，令我繼續努力再考好啲。
我真係一有時間就去圖書館溫書， 唔敢鬆懈。
不過你竟然覺得唔覺得自己差， 我都覺得幾有趣

上一代真係好撚垃圾
有時唔一定係重男輕女,
我中學果時都有同學係屋企鍚哂佢家姐,
家姐做乜都得,搞到個fd好憎女人
我自己屋企冇姊妹,屋企人都成日話生女好過,
但係從好多方面都睇到上一代人真係戇撚鳩,
特別係接觸多左時事政治之後更加覺
d思想價值觀錯撚哂又冇同理心
全個族都係on撚9

加油
屋企人就由佢啦

好欣賞你既努力同堅持

但字裡行間都睇得出你個人好執著同好想證明比人睇，始終有啲放唔低既執念

唔係話唔好但身邊太多好努力但用錯方法無人欣賞自怨自艾既人
當然都有成功例子但係有時睇開少少，退一步真係海闊天空，有時唔同方法唔同路都可以達到目的，甚至更多

當你將呢一份執著同堅持完全擺落自己度，唔在意人地對你既睇法同感受，咁機會自然黎

好野真係唔需要同其他人證明同交代

利申 設計狗
成長經歷同你有啲似，只係我覺得自己靠自己咁長大好自在，同埋信念係人地講咩做咩都係人地既，只有自己吸收同自己諗既學既，先係自己既

唔會呀，我23歲大學畢業，都做第三年野， 其實都冇話後悔。

都幾中肯 其實都放咗嗰份執著

同為設計狗只想講
係香港幾堅持幾肯食面包都好
將來為啖飯為生活都係不得不向現實低頭
更何況香港設計界唔大
就算可能贏到YTDA 拎埋red dot
到最後都係個錢字
你會發現
英雄係香港係做唔到時勢

Hkdi 其實好多grad左都唔掂design咁滯

我有個friend讀科唔關事嘅出嚟畫插畫

有無興趣合作？要設計既人幫手

睇晒 好明個種感受
我自己都係中五畢業去讀自己有興趣嘅科
個幾年真係人生入面最開心個幾年
有幸都識到幾個知心好友
完全唔覺得讀得辛苦
加油呀
堅持自己信念最緊要

加油呀樓豬

唔係切雞師但英雄係香港係做唔到時勢呢句真係好精警

睇晒，支持
我家姐中學有個同學(十幾年後仲係好撚fd 果隻)都係鐘意設計鐘意到瘋狂果隻，身邊個個人甚至連佢自己屋企人都叫佢唔好傻比心機讀書出黎搵份工等嫁人就算啦。(聽聞最後果陣佢會考得一,兩分)唯一支持佢嘅就得番幾個好朋友

十幾年過去了，有自己studio，唔少大brand 搵佢幫手，圈子入面有些少知名度。
為左自己鐘意嘅野，人地點睇，關佢撚事，世界充斥住狗眼看人地嘅人類，無必要理會果啲人。

當故仔睇會無咁心up
絲打加油

加油！！

咁你又講分數低就一定有問題?

人地肯堅持自己夢想，他日真係成功，你唔好又葡萄人地

如果明知錯都繼續做，唔聽意見，個d先係有問題
但人地依家有佢既事業，咁姐係證明當初佢無錯啦

同我一樣

too long 再read

唔勁啦，我可能好運姐，外國有大學收我讀工程
所以我用哂自己儲返黎既錢過左去讀，我都唔知咁樣岩唔岩，身邊有好多人都話嘥錢嘥時間，不如留係香港繼續儲經驗，之後重會有更多錢啦..

樓主都好自我.. off topic..
Btw, add oil..

咁既身世，砍掉重練啦

欣賞絲打既堅持，好多人有屋企人鼓勵，朋友既支持都未有咁堅定
或者唔係背負住人地既期望追夢既你，更加容易知道自己既內心想要咩野，第時一定可以遇強越強

你既故事係世界遺棄你，自己都唔可以放棄自己既寫照

樓主叻過我，好有毅力

佢比幾多支持你會直接影響你既家用

我覺得咩都唔係問題 無睇username就係問題

分數低一定有問題唔係我講

Btw香港不嬲成敗論英雄

都係為一個夢想姐 嘗試下啦

其實poly都有啲係轉咗行

可以交流下嘅

你都加油呀

多謝你 你家姐個同學都好勁

其實都冇咩, 好似歷奇咁，幾刺激
Btw, 多謝

多謝你出聲

唔後悔就得啦 一齊加油啦！

又黎睇字觀人性

唔係好差姐，比上不足 比下有餘嘅身世啦

每個人都有長處， 唔洗定住比較。
Btw, 你都加油

睇晒，絲打你好叻
講真好少人可以做到你為左自己理想不顧一切咁去實現，就算冇人支持，就算啲人話香港做設計=揸兜，就算由低讀起，你都堅持到做自己想做嘅嘢
同埋你最後果段：因為冇人支持，知道左自己做嘅嘢應該淨係為自己，好勵志

成功是這樣練成的。
加油絲打！繼續追夢！

sor 我懶得慢慢碌返上去揾邊個講，但見你quote黎覆我

btw我最後個句都係覆岩你

加油
希望第時見到你design既衫

徐立之third hon添

係咩

有機會嘅
Part 2就出

我等緊 想知你依家點

可以做自己想做嘅嘢 。真係好正
好葡萄

加油呀絲打

我好彩過你好多
我中學男校冇開VA科冇得讀，
考完DSE個分中下求其入左間大專讀Asso hea左兩年，
之後下定決心去DI讀設計，
好彩既係我浪費左兩年但屋企人都支持我去讀
讀完仲上得番大學，今年岩岩畢業做左幾個月野

暫時都覺得份工OK

Fashion +1 我明你啊 我都係屋企人反對 嗌咗好多次交先比我唔要jupas offer 去hkdi讀hd 雖然唔係degree 但至少我讀緊我真係中意嘅野 每一日都覺得好幸福

咁你阿哥讀成點？番緊咩工？

red dot已經唔係以前嗰個

依家鬥課金

入得返大學已經好勁喇 雖然唔係咩神科
你屋企人洗唔洗踩到咁盡

佢幫緊marvel 畫illustrations

btw 係多過九成無做本行

加油，繼續努力！

係呀，真係好幸福

普通文員

佢地唔了解, 冇辦法

連至親都唔支持自己

ITC?

有冇入fashion show

設計師here 絲打加油

Part 2

又一篇長文,唔知又有冇人睇哂呢

上半部有唔少人get錯意思, 但我唔打算再澄清， 反正你又唔識我真人。
好，可以繼續，我諗睇完下半部其實都係想帶出付出過後係會有不同的際遇。

上回講到大學畢業，但好多巴打絲打都有疑問，所以回少少帶。

講開尋日有絲打講到英文差, 好難讀上去。
我想講,其實我英文都好爛,我當時都好驚英文，但係我同自己講，咁難得入到poly， 有得由頭到尾學啲理論， 呢啲行內英文係有助我喺呢行發展， 又或幫到我搵料， 所以真係冇咁抗拒，最後唔係話好好, 但起碼無再肥佬過。
係呀， 記住要放棄就當初好放棄，唔好依家先黎放棄。
我一諗返讀ive都要瞓街， 又成個半月都冇瞓過自己張床, 日日搭車補眠，其他就冇野難。

但咪以為我咁堅強, 其實我有諗過quit U, 就係因為好驚英文, 尤其要去到寫成萬字嘅畢業論文, 我真係諗起都想喊。
但好好彩, 我嘅大學老師太好, 好了解我呢啲學生 , 佢話我可以試下做我有興趣嘅題目, 少少地寫幾千字都得, point form都得。（其實佢係哄我開始落手做。）
如是這, 我決定做我最擅長嘅紙樣研究（我每一科紙樣都係A+ 拎黎做題目真係好開心 ）。
咁就開始俾老師哄哄下又鬧鬧下, 我愈寫愈多⋯⋯
我最後寫咗2萬3千幾字, 仲拎咗A+, 然後開始我嘅奇遇生活。
畢業前同後我都係無正式搵過工，但好巧妙地會有啲人話聽聞我識⋯⋯⋯就搵我做freelance 或一啲合作。
而一畢業就有人邀請我拎畢業論文件作品上網賣同擺展覽，結果又申請埋啲專利嘅野去保護件衫。（錢都未搵就洗錢。 ）
但因爲呢件衫有製衣廠嘅老闆賞識我,邀請咗我幾次,一齊合作開公司同做品牌，咁我都真係考慮咗下，因為都怕能力不足。
咁我考慮嘅同時，就因為讀書時做嘅part time, 同比賽識咗啲人, 就係咁做下佢地介紹啲freelance, 而幾個月後, 又有另一個機會， 就係去咗某大學度幫手做研究， 而佢地睇中我識做同研發新紙樣。
結果我同時考慮同人開公司同做研究工作，隔咗幾個月， 我將研究工作轉做兼職， 主力同人合作開公司做品牌。

咁喺畢業嘅第一年, 我研究工作上就好順利幫到手, 竟然仲幫佢到發現咗新嘅野，連個教授都想俾機會我讀哲學碩士, 不過我放棄咗，因為我揀咗做生意，有伴做生意嘅機會應該唔係成日有。
就係咁我就成為咗公司嘅董事同設計總監, 對於一個一畢業嘅人去做設計總監,處理哂所有嘅設計、生產營運嘅工作, 其實係好吃力。先唔講用人管人等等,
最大問題係我同佢好快就開始有分歧， 後尾去到我畢業嘅第二年就轉用自由身同佢合作, 仲去埋上海擺展覽, 即使有幾多人賞識, 我都係處於被動。
甚至乎我受邀，上埋去中國一間好出名嘅上市服裝公司，見佢地嘅大老闆，對方亦願意投資一筆資金，同我喺香港開新公司，但同我合作緊嘅廠老闆都係對我冇信心。或者咁講, 可能係我俾唔到信心佢， 最後無論我交幾多份proposal, 呀廠老闆最後都單方面剎停呢個計劃。
呢一刻我覺得我好似痴心錯付咁。
當然地, 我同呢個廠老闆就分道揚鑣。
其實, 都唔怪得佢, 因為理念唔同係無辦法一齊行落去。（但明明當初係佢又要我咁，點知佢又改變咗，所以呢下都幾矛盾。 ）
不過, 我真係好好好好感恩遇到佢 ， 佢令我一下次好似得到十年嘅工作經驗咁，亦燃起我嘅創業心。

Anyway, 我頹咗個幾月，我又再捲土重來, 但我冇去諗搵份工打, 我樣樣同做衫嘅都想做，根本搵唔到一份工滿足到我。亦因為我唔甘心, 我喺度諗由立志到去到呢一日, 我都係過得不容易, 點解咁輕易要放棄,返去打工做返小齒輪, 工幾時都有得打, 但業就唔係下下都可以創。呢一刻我亦輸得起, 大不了咪輸哂我啲積蓄。（其實我冇諗後路 ）
同埋我又諗, 既然我當時嘅設計係有人賞識, 我點解要等？更加要快。
不過, 我都急唔黎, 因為我要儲錢, 跟住又忽然有job, 於是我又返咗幾個月part time儲咗錢同少少人脈, 時機一到我即刻去求人地俾我落單, 結果我打動到啲廠,願意接細單。
於是我把心一橫, 正式開新公司, 開一個屬於自己嘅品牌。
所有野,我重新再經歷, 今次絕對係一條友畫設計圖、做圖、出紙樣、搵材料、印布、車版、搵廠、處理生產、搵公司⋯⋯⋯（下刪一百字）足足半年, 最近我人生第一批產品, 終於喺香港五個地方發售。
而呢個寄賣嘅地方, 又係我讀書時參加比賽識到嘅公司， 我又係膽粗粗同佢地sell,點知佢地又好好人咁俾機會我寄賣。
Btw,我都係見有啲新突破,先敢上黎打下經歷, 鼓勵下追夢人 之前實在太驚濤駭浪啦
成唔成功我唔知, 我淨係知如果我唔試，我呢世都會後悔

其實, 機會真係留俾有準備嘅人。
而我第一個機會冇咗， 某程度上都係我冇能力冇準備好，所以先留唔住。
但呢個經歷都係我人生重要嘅一課。

利申： 創業係零屋企人金錢上同人脈上嘅幫助, 其實草根要出頭真係好吃力 , 但好有成功感
仲可以將自己嘅才能回饋呢一個行業
（其實我都係我屋企人養大同俾錢我讀書嘅，雖然中間得唔到支持, 但佢地間接養成對自己要求高，都算係有啲基本條件追夢嘅 ）

P.S. 我覺得達成目標有三樣野真係好重要，一、堅持 二、態度 三、勤力。

樓主你都幾好際遇
但咁依家你個品牌算上左軌道未?

未呀, 真係新推出 有排湊同養

你捱左咁耐先有呢個成果，香港要發展到係好難，但你有實力有好際遇就一定得 加油!

多謝, 都真係試過唔後悔就得

多謝, 都真係試過，唔後悔就得

可唔可以分享下以前贏過比賽既作品

想問下鋼鐵絲打

由hd果陣你係咩時期有刻意儲人脈？

我對人果方面好弱 想參考下

絲打你點克服租呢樣野？

另外再問絲打
你點樣有信心你做到全行最叻果個？
做設計好似好虛咁自己覺得神作但客觀睇未必

冇惡意 自己成日驚唔係最叻果個就收皮 就唔去搞果範

絲打好堅強，好叻

我其實冇刻意儲
大多都係同我傾計， 佢地就話我好成熟、經歷好多， 同埋佢地見到我做衫有熱誠，咁佢就對我好有印象
不過，我諗都同我敢於表達自己有啲關係

寄賣邊洗租，反而係倉存
都係用積蓄賭緊

嗱, 我好肯定自己設計唔係最叻，不過肯定嘅係有可取之處。
有自己方向係好重要， 咁會見到自己一路進步，好有成就感咁去一路闖
呢個世界無奇不有， 有啲被認為最叻嘅都唔係一開始就最叻
係要靠浸 嘗試完即使唔成功都會有得著，唔洗太介意要做最叻先可以攪
反而係自己興趣會重要啲
因為幾辛苦都會覺得值得

你都好叻

加油！
響香港做切雞師…唉

搭車睇上兩part
唔係為溝女
但介唔介意留tg or contact傾一啲野
我tg

好呀

恭候大駕

唉 但係係香港唔係搞服務業既 做唔到最叻果批好容易乞食
學術界我已經唔敢試

其實都有人叫我喺學術界發展
但我反而唔係驚做唔做最叻， 我係想做樣最有興趣嘅先, 所以先放棄咗學術界。
我反而冇咩包袱, 可能我都係好鍾意挑戰自己, 而且又真係有成績睇到， 所以一直都係好開心去創新
我覺得你諗太多
不過, 都係有啲客觀條件嘅, 例如你啲supervisor 有冇咩comment, 出paper多唔多？
Idea 夠唔夠好？

普通有少少天資既人咁 出既野都唔係驚為天人
都只係為興趣 所以都放棄左

有冇申請埋專利嗰啲？
有嘅可以儲
利申： 有兩個， 準備有第三個

冇咁勁

不過多謝絲打

唔係ga, 只要係創新嘅, 就申請到。
不過, 真係一個投資咁
唔知幾時有用。
你唔好咁易放棄啦

文科仔d產出冇乜價值 依家書都冇讀
走去學買股票 算係另一個真正講實力又有學術係入面既地方

有溫書會考得7分？

文科同我地紡織又真係會弱啲,紡織始終同人息息相關。
Btw, sorry一開始唔知你文科，仲亂講野咁
唔緊要啦， 做到自己想做嘅野就得
加油

點會亂講野 傻啦絲打
多謝你認真比建議就真

我覺得有時文字威力好大, 我都怕會令人誤會

都係有啲狗屎運咁啦，絲打加油啊，有冇渠道睇到你既作品

品牌嘅Facebook

一路成長以黎係咪無咩朋友，見你身邊咁多唔支持嘅聲音

又唔係嘅, 反而我覺得同學以外嘅朋友會比較多, 佢地都好支持，自己啲同學都會有做到朋友嘅, 但就冇咁老土講支唔支持
反而, 多長輩支持

我指嘅長輩, 係可能比賽呀、做野遇到嘅前輩，又或老師、師兄姐咁

睇晒
點解屋企人都可以咁樣對你

你真係好堅強
面對咁多逆境都可以發奮自強

繼續努力

即係點

一開始佢地都係有重男輕女，同保守，再加上啲外人嘅說話,佢地都會好唔理我感受咁批評我。
不過, 我都可以企硬，都幾磨練我人生

你想我喺度share?
我驚俾人話賣廣告
定正正經經開個post賣廣告

你既抗壓能力真係好勁

如果係我，我已經自暴自棄
變做地底泥

而且好佩服你為左理想不停努力
我家下35，但仲on99唔知自己想點

全部功課自己做，唔肯借人抄
最後7分

加油

得閒諗多啲

我冇交代得太詳細sor, 我當時係考班頭幾名， 某啲科test親都係拎到最高分嗰幾個
所以會考同我校內表現都係好唔同
一言難盡

淨係睇左頭一個post，咁你屋企人有無阻止你讀degree先？無既話，又有供你讀都算係咁啦，淨係講野難聽啲姐。

我就同你好唔，算係一個內心勤力, 但同時好鍾意procrastinate既懶人。 起碼，你好勤力，會去比賽，去攞獎，淨係咁樣已經成功左一半啦，我都追緊我夢想，不過係已經開始覺得攰，同發覺我本性如此，達唔達到理想以經開始唔重要。你有咁勤力既自我，算係咁啦。

利申：又同你schedule差唔多（半工讀）既另一個鐵人，不過成日偷懶。

咁左右做人難

係呀，都算係咁。有得讀, 已經好幸福。
你都加油

樓主係咪姓項....

老老實實 有時候 你有既原則
有時後都會影響你做人
係個社會到 堅持同固執 一線之差
會唔會因為係你唔借功課比人抄 人地杯葛你？
定係你本身待人處事做得唔好？
一間學校中學學生唔鐘意你 到Ive poly都唔鐘意你
會唔會係你自己問題而唔知道？
我所認識既人 都係好鐘意做義工 玩課外活動
但佢地本身個為人好有問題 而佢地唔知
所以佢地好少朋友 用義工同課外活動去逃世
你參加籃球隊 唔好介意我咁問
你係唔係本身唔打扮個堆 短頭髮男人婆？

得7分 仲話尊重老師 收皮啦 你一定係果啲奇撚怪自我中心既柒閪

絲打好勁呀 要繼續加油！
你係咪設計裙同埋喺ig有shop？

師姐好勁！加油努力！屋企人可能因為後天條件而做唔到一個識體諒你，識鼓勵你既父母

不過睇曬你篇文，其實推動你向前既唔係屋企人既冷言冷語，都唔係重男輕女，而係你對設計既熱愛

所以，希望你繼續努力，達到你更高更大既夢想！

我每個讀書嘅地方都有好朋友, 只係無講出黎 但有一年係特別難過, 因為我去咗班完全冇識嘅朋友嘅班, 然後所有野重新開始。
女仔係好多是非, 我唔俾功課人抄,有原則係會得罪人。
因為佢地覺得我扮野
仲有我一直都好鍾意數學科, 我一有唔明就問, 而數學老師都好肯教我, 而且仲同我好好傾。
點知有一次, 個老師罰咗好多人, 話佢地抄功課,
而佢地話我同老師熟,一定係我報串⋯⋯
我真係無奈都爆。
呀老師都話, 個個都錯同一個位,又會唔係抄,仲要有一次老師喺班房出面巡, 喺後面個窗見到佢地一大班人抄

而啲女仔都同啲nice嘅女仔講, 話唔可以同我講罰同玩, 否則一齊杯葛。（啲好nice嘅女仔親口同我講,亦有同我say sorry）
然後， 因為數學都算唔差, 我隔離個男仔又成日問數, 結果啲男仔就一傳十 十傳百咁, 日日都有人打俾我問數。
其實問我數我好樂意, 但就係唔可以抄。
啲男仔就明白我嘅原則
所以就多男仔同我玩
結果, 女仔就更憎
後來去到中四,五, 讀理科多男仔, 同啲女仔有啲都係理性啲, 我先有返朋友。 不過, 因為唔鍾意啲讀傳統科, 都係唔係好開心。
但啲同學就幾好, 今年同佢地十週年， 先攪咗幾個慶祝活動

Btw, 去到poly讀設計， 係我自己鍾意獨立, 因為我覺得我好多不足, 我一得閒就去圖書館刨書, 一係就研究紙樣，設計, 再得閒就去做義工（因為我負責開班, 所以一定會定期有活動）。
咁多年只有sem break先同同學聚會， 所以dip嗰年真係算最精彩。

P.S. 我長頭髮, 會成日著裙

態度同盡力係好重要, 到今日我嘅中學老師仍然對我好好, 因為了解同明白

我設計內衣呀,因為我做咗啲market research, 加上有靈感同埋資金上我容易負擔到。

你覆得都好有心 好長
咁唔緊要既 最緊要依家過得好

加油，你屋企人好撚賤，不斷潑冷水
不過我親戚屋企同學人都差唔多，但唔同ge冇你咁堅定，到而家都未做到自己想做ge野

你真係好勇敢，屋企人反對都繼續堅持
我就冇你咁勁，由細到大都係屋企人迫我讀我唔想讀嘅科，我反抗佢地就經濟封鎖我
絲打我撐你，繼續行自己想行嘅路

因為你真係好勾起我段回憶
得罪講句, 女仔真係可以好bitch
都唔係用個心去識人, 男仔就相對係用個心識人、對人。
仲有我真係覺得男仔嘅爽直係好正,
次次約人, 我約女仔5、6個, 約足一個月,
男仔十個就一晚覆實, 可以今日約, 後日就出到

P.s. 女仔嗰個,唔關我人緣事, 係個個發起都係咁 好笠𤓓

Sorry for off topic

搵下興趣又或令自己開心嘅野吖, 要人對自己好, 先要自己對自己好

你當連登仔係咩

人類最鍾意既就係打擊人，撥冷水
特別係愈親愈熟既人，加油。我欣賞你 ，我比你更失敗

所以我有時都會諗, 雖然比人鬧, 但都有供。
不過, 其實我有儲錢,以防佢斷供
因為, 都真係一星期嘈幾次 一星期就有一次金嘅, 我都幾驚冇得讀, 不過以前儲落嘅, 今日又用返去事業, 所以都多謝佢地

第一次開呢啲, 唔知威力咁強大

喂呀, 唔好咁sad啦, 我以前肯定失敗過你, 不過原來最殺傷力低嘅說話, 已經咁大反應, 我都唔敢再講其他 因為都過咗去,而且都唔想佢地被人勁鬧， 話哂冇佢地咁地獄式嘅EQ同毅力訓練, 我都冇今日。
所以, 要相信堅持落去, 必有新一片光境

我會考低分過你好多 ，不過無乜野既 ，最緊要自己唔好睇死自己

諗住入嚟睇鋼鍊

我覺得''知道自己喺咩位置'' 都好啱用, 對人要謙,欣賞人地嘅好, 對自己要嚴, 了解自己嘅不足。
咁會不斷進步

睇曬 ，絲打加油

手快快，其實想提自己

我條路都唔易行
您屋企人唔俾您讀Art
我屋企人唔俾我讀書 + 無錢俾我讀 (公屋仔+老豆無做嘢，老母做清潔，養全屋6條友)
最後讀到 HKU master 嘅半神科，老豆都唔肯出席畢業禮 (而家心中仲有條刺)

初初果時，以為乜都係自己的努力嘅成果，怨過好多人，可以練成（好似您）咁tough嘅人，難免樹立咗好多假想敵 or 對手..

之後幾經波折，我入咗一間好 blue blood 嘅公司
試過有過2個下屬，一個住半山、一個住跑馬地，
身邊同事都係英美加嘅名牌大學畢業..
發覺我努力的成果，對於佢哋，根本易過借火。

當您覺得自己係鋼鐵，您身邊其實好多係鑽石級，佢哋俾您背景好，但佢同時比您更勤力更聰明。
您由hell級屋企突破而出，突破自己個class, 付出的努力係好多好多.. 好值得讚賞..

但您要慢慢將過去放輕，放眼前面，好似您跑步咁，想跑得快，您無可能望住背後又跑得快！

我可以好似大部連登仔咁讚您好勁，但 would it help?? 唔好望住自己，唔好望住背後，你可以跑得更遠！

PS: 搵緊SP 有興趣就覆我啦

絲打你真係好勁
可以唔理屋企人既冷言冷語 堅持自己行既路
呢份毅力唔係個個得

藝術呢條路 從來都唔易行 我唔知點解 做唔到唔聽屋企人既說話 我放棄左喇 但每次見到有為藝術去拼搏既人我都會好感動 好希望佢地一直一直繼續行落去 加油！
無法從痛苦之中折返
無法爬過峭壁跟雪山
喘氣間 掙扎間 轉身看怎會只得嗟嘆
誰亦也是這樣 沿路看風雨漫漫

無法盤算要轉幾個彎
唯有陶醉於景色變幻
唯求留下證明 曾呼吸過這一剎
沒有給你揀 沒有給我揀
但無悔是有 這天 一刻的冀盼

睇多次都好感觸
尤其今年final year 終於有種俾人賞識既感覺
係香港用自己興趣做職業或者做創意 條路都好難
希望絲打有日可以成名

多謝你嘅長文
其實當中嘅經歷, 我都cut咗好多,一來無怨嗰啲人, 再提,應該係人都會鬧嗰啲曾經咁對我嘅人。
同你一樣, 我任何一個畢業禮,我呀爸都冇出席,
有次拎咗個好有分量嘅獎, 邀請佢去,我都只黎一句： 超, 好巴閉咩

其實都係呢啲經歷,令我成長。
而工作,唔知你有冇睇part2, 見嘅人都係好多, 當然地個個捱幾廿年, 我一畢業就坐大房 head佢地, 真心要好多用人技巧。

Btw, 但我從來都冇假想敵, 我覺得冇人可以同我比, 呢句唔係串, 而係每個人都係獨一無二。
最多啲人都係比能力, 但我最鍾意同自己比較 每個人都有佢嘅難處, 冇咩好比。

而我係我最大嘅敵人

P.S. 無興趣, 你加油啦

其實有，但因為受人影響加上自己唔夠堅定拖到而家都未做到，不過睇到你故事令我自新審視自己，會不惜一切去追夢，雖然起步遲好多

我都分享一首, 我次次開通宵聽住黎做野,真係好有feel.愈做愈起勁

尤其冬天⋯⋯

今天我 寒夜裡看雪飄過
懷著冷卻了的心窩漂遠方
風雨裏追趕
霧裡分不清影蹤
天空海闊你與我
可會變(誰沒在變)

多少次 迎著冷眼與嘲笑
從沒有放棄過心中的理想
一剎那恍惚
若有所失的感覺
不知不覺已變淡
心裡愛(誰明白我)

原諒我這一生不羈放縱愛自由
也會怕有一天會跌倒
背棄了理想 誰人都可以
那會怕有一天只你共我

加油。本身自己都想讀室內，驚自己唔夠料，去咗讀IT

多謝你, 有冇睇part 2, 我都有畢業論文嘅經歷，
預祝你有好成績

絲打你好叻呀，打從心底欣賞你！
好欣賞你個份堅持同努力！深信哩點唔係個個做到。追夢一直都唔係一件易事，你要繼續加油唔好衰比果啲睇唔起你既人 加油

我未
我都寫緊

絲打好勁
堅持咁耐意志力唔係講笑
你終有一天會追到夢的

其實我都驚唔夠料呀,所以先要呀
不停進步, 再搵擅長嘅方向。
同係設計師,但分好多種的

我都係臨交前兩個月先寫, 不過一早有啲idea, 但唔敢落筆。
試下慢慢pan個內容分佈, 會容易寫好多。

絲打好正

好多人都咁講

我份文link埋去major collection
其實已經plan好哂 但去到literature review真係睇文睇到嘔

我都有collection 喺FYP
Literature review 我都覺好煩, 好似神精質咁, 咩都要link到
但你都入直路啦, 捱埋佢呀
加油

睇完絲打篇文

就知要放低手機去練畫了

個topic 9月尾先定好 重新做過

我都係成十月先定， 但3月交，我1月先做， 認真講，我覺得你有時間， 不過真係要把握。
有冇多啲搵supervisor, 主動搵人幫都好重要ga

講起呢個又on9
我9月中先知邊個supervisor
我十二月頭已經要寫好頭三part

利申 同supervisor互chur

睇完第2段就諗緊係咪design或者漫畫之類 結果真係design

我係指男仔看待嗰段，
btw樓主留到團火真係唔錯

利申: 已grad

我都係讀設計
HKDI yr1
完全感受到功課多到停唔到嘅feel
日日6點幾起床
晚晚7點到9點先翻到屋企
我老豆成日羞辱我讀嚟乞食唔俾任何學費同生活費
然後又無乜時間翻工
翻到屋企通常都係做功課做到凌晨
不眠不休 食飯都無時間
身體好差
然後翻到學校所有努力都俾d lecture否定
由細到大成日俾人吹奏有天分
自己又有興趣
開學嗰陣仲打算一定要攞到獎學金
但依家成日開始懷疑自己到底適唔適合
同埋成為咗我阿媽嘅負擔
覺得樓主好堅強
面對問題我好多時都選擇逃避
或者唔相信自己
sem1已經覺得痛不欲生

互chur係好事 我當年都係咁

HKDI我都讀到懷疑人生, 唔係瞓過街都唔知點頂。
你要諗下,唔讀就冇機會, 點都要堅持呀

thx

樓主我諗我知道你既品牌了
啲設計好得意
將來應該會幫襯下

多謝你,我都估唔到咁多人睇

你既經歷好適合share比而家既香港人睇
Btw唔排除01會捉住你訪問
佢哋又mon post又最鍾意捉人訪問

Hkdi獎學金勿認真
尤其fashion design
你奶佢鞋底 垃圾都可以去exchange

有無提示？想睇下

無錯 互chur好過放養

Lm支持樓主

點會咁易搵到我
不過,我以前做義工, 跟住真係俾人叫咗佢做訪問出書, 分別嘅係我仲係讀緊書, 為緊讀degree 而努力

如果成日參加比賽, 有拎過獎可以申請政府嘅獎學金

入圍就大把

去連登fb或者ig會搵到
個品牌official ac有留言

記得儲起佢做portfolio
Btw, 你都好勁

次次都擦邊球

完完全全明白你感受

我都唔係成日拎獎, 但比賽係用黎改進自己同了解自己風格、方向同長處， 你會搵到邊啲係自己得心應手嘅野。

我都係咁諗先有動力去join
Btw 絲打紙樣應該幾勁 雖然唔太了解內衣紙樣有乜分別
但嗰個位做到咁3d print 唔簡單

係呀, 我真係好鍾意做紙樣, 我讀緊書時已經有接job, 幫啲師兄出紙樣, 真係好玩 好有成功感
係呀,嗰個位要解決咗先可以print, 呢個唔算太難， 因為之前整過啲仲難， 例如一件褸有5個著衫， 當裙當褲都得⋯⋯

Btw, 多謝你

個人好敬重自己一手一腳打江山既人

閣下係絲打仲要係咁既環境都頂得住我更加佩服

的確，你受既傷害會成為你他日成功既基石。

願你一直向目標前進永不停步

加油
有夢就去追啦
唔使太理會外人的閒言閒語

有冇覺得屋企人冇俾過愛你？

我都整過類似 好燒腦
不過紙樣真係好好玩 好想同絲打請教下

香港玩藝術

一係父幹，一係乞食

一種我唔識理解嘅愛
我覺得唔係每個人都識得愛人, 問返佢地,佢覺得佢地對我好好
So far 我唔識答

有機會交流下啦

可唔可以有第三類

邊係交流 偷師就真

樓主你又真係幾有心慢慢覆comments

抬舉抬舉, 就算做老師都會有野學,點會一定係教呢。
更何況我都唔係你老師

但其實紙樣易學難通
不過有d真係唔撚識教 呃飯食

仲諗住個結局係出嚟收10k人工

因為啲人好有心留, 咁多人睇,都有啲感動嘅。
原來我嘅經歷喺人地眼中係咁, 個感覺係幾特別。
同埋, 我慣咗覆人
因為有時啲老師refer啲師弟妹俾我, 叫我分享下, 我都係有問必答。
總之對人有好嘅影響,我會覺得好有意義

係呀, 我覺得我呢方面應該有啲天份， 我第一次做功課就A咗, 嗰下真係會好有心機繼續, 然後就凡係同紙樣有關嘅科我都會去reg
但真係聽過有啲係唔識舉一反三, 令學生都學得唔好

創業後就零收入啦
要靠freelance補貼

我第一次係衰咗 之後就係a同a+ 因為醉心睇好多紙樣書
我試過同阿sir講佢note有5個錯處之後俾人屌到上天

我喺Di 度上紙樣堂, 試過唔洗一個鐘做完佢3個鐘要做嘅野， 然後坐到落堂

Btw, 你都好勁呀！
不過我唔太多跟書做, 我鍾意睇人啲衫, 然後一睇就識出返個紙樣 個老師同我講，呢啲係天份
Btw, poly有個好正嘅紙樣老師, 可惜已經退咗休

書係學基本野 變款就真係靠你對紙樣有幾認識
我都係 睇相copy返可以似9成 成日俾人笑整a貨會發
我會自己係一邊慢慢練車野

睇黎, 你都係高手
我曾經有諗過出紙樣書
我諗你都應該有諗

我記得喺28歲果陣，坐入board room開會
公司都算有幾千人
果下，我真心覺得自己好勁好叻 so??
之後，我去到另一間大10倍嘅公司
我最後一個月每日都有farewell lunch..
而家都lead緊一條team.. 又係 blue blood 人.. so?
呢幾年，識咗好多叻人，深信天生我材必有用..
屋企只係訓練您快速成材的地方

我提的假想敵唔係一個人，它只係一個心態.. 你可以係自己的假想敵.. 唔洗逼到咁緊..

就算我唔逼您，你都一定會發奮.. 我都係呢隻人..
但我想講除咗工作能力，友誼、誠信、感情都係令您變得更完美的東西..
趁您還年輕咪試下新嘢，SP係非常好的東西，用性與愛去磨練你的感官觸覺，令您明白人生如夢的道理，加快您進入新階段的踏腳石，為你年輕一頁添上色彩，SP亦能教曉你經濟學上最重要的「need vs want」理論！

P.S. 搵緊SP, 有興趣請覆！

無人支持其實係無型既動力
因為你乜都要自己決定
所以你會更加肯定自己做既野係咪正確
係就係會比一個有明燈指引既人慢
但可以更了解自己係咪真係想咁

屋企人反對我做既野
我都完部做晒 唔會後悔

完全無興趣出書 始終呢啲係經驗之談
不過好想跟上海老師傅學西裝 學過少少旗袍認為幾好玩

一路睇覺得幾新穎,又係一個故事,一到尾
我都明有啲人會咁去理解SP, 或者我係好重原則嘅人, 呢件事唔係我會去做。
不過,你講啲理論, 我都會去聽下, 因為個個人都有佢唔同嘅一面, 人性是也
所以我第一次啲作品, 都係有呢個深層意義, 人性真係有好多種, 但唔係由你去決定俾你邊一面俾人睇

give me five

竟然冇
我覺得用自己經歷去研發新嘅一套紙樣學習方法,係有助好多初學者

都係既 但其實好多人個心係認為可以俾人車
所以唔洗學唔洗理

絲打哩一份堅持真係勁
目標清晰有計劃一定會成功
你係得既

我以為學術post 真係鍊鋼過程添…

邊句真 邊句假 都聽唔出

Good luck la

有能力的人唔會發揮唔到，有時放鬆下，會搵到另一片天空

PS 除咗搵SP, 其他都係真的，不是故事

唔係聾嘅, 盲嘅, 啞嘅, 豆皮, 蚊雞都會收ga la

我真係想知除左ou仲有邊間會隨便人入，仲要有香港社會廣泛認可，叫你屋企人介紹比我

雖然我屋企人有供我讀, 但唔會有多餘錢。
但就令我會玩zero waste, 同埋一定自己車, 又係一個經歷。
呢個對第時同廠溝通好有用, 而且自己仲可以諗多啲新野, 不受生產形響。當然都要顧返個cost.
Btw, 絲打你係讀咩？都係poly?
我唔知有冇miss 到。

我真心ga ma
你講我就信

自己車真係好趕 好多時 經常性攬住衣車訓
返intern直接學比較好 話哂實戰嘛

好同意屋企人好易受身邊人影響（你文中既師奶）
大個先覺得 屋企人既經驗係多
唔係話佢地錯晒 只係佢地局限於佢地身邊同輩既經驗
佢地既一套未必啱而家用

咁你又唔好咁講OU, 都真係有相關學歷要求先會收。
當時我屋企重男輕女到, 只要我哥讀嘅就一定係勁, 重點係一定勁過我。
因為我畢業後有次聽到我某位屋企人講, 先知佢因為我哥讀, 佢會覺得喺香港排第七左右嘅大學係全港排第一,二， 仲要覺得polyu係差過第七嗰間⋯⋯
嗱, 先唔理咩排名， 淨係講時裝設計呢科, poly開嘅都叫香港數一數二。但原來佢咩都唔會理。

嗰一刻, 我個心死咗, 完全明白要放低

認真便輸了

係呀， 師奶嘅威力好強大。
不過, 草根家庭嘅想人邊有幾多係好有學識同好識教導子女， 佢地又咪一日到黑比較仔女成績,到畢業就比人工， 又啲就比下邊個嫁得好同邊個買大屋。

以上乃說身體驗

OU夜間成人學士課程基本上你報就收咁滯，畢業佢唔包啫

屋企潮州人

Intern, 就睇下咩公司啦要配合返自己想點發展， 都係好事黎。

唔係呀, 需要好多人問, 佢地係成個家族文化係咁

雖然

絲打你好叻好tough！
比著係我一定做唔到
又捱眼訓又多閒言閒語

Btw可唔可以講埋落去

多謝你
其實下半part呢度有, 不過好難搵返。
可以去第二個post, 其實好多波折， 但仍需努力 因為一齊都係剛起步。
唔好咁大期望
真人真事, 鋼鐵是這樣練成的 part2

跟designer brand

絲打加油 行行出狀元 繼續追夢吧
我有個妹從來都唔係讀書嘅材料
我明但我老豆老母唔明 迫佢做埋啲唔啱佢嘅嘢
我唯一可以做就係撐佢做自己想做嘅嘢
每個人都係獨特 人生唔係馬拉松

我朋友都係咁,係好正。
不過自己一出黎嘅際遇就係咁， 咁就試咗先啦

孤陋寡聞，2nd guess?

屌，好撚滾動睇到

叫佢睇下呢個post
Btw, 你呀妹就好啦, 有個咁撐佢嘅呀哥，我真係好替佢開心
我記起我哥講過一句最令我感動嘅係，
當我同我屋企人嘈緊話佢地重男輕女， 咩都要無視我付出時， 我哥講咗句：其實我地屋企重男輕女嘅情況真係好過印度少少咋

我嗰下唔知點解好感動
原來佢一直都知，亦見到我付出
佢中學時話我啲設計係垃圾, 根本讀書唔成,先讀設計⋯⋯⋯下刪一百字。
其實， 我好似改變咗佢。
嗰下都有啲感動, 雖然佢咩都冇做同冇贊過我。

多謝呀

閪人閪事, 仆街是這樣練成的

其實屋企人就算唔叻都好，如果佢努力就應該比支持同信心佢，因為連你都唔支持佢，佢會有幾孤單呢。

咁在意d傻鳩父母

多謝你明白， 真係有啲眼濕濕。
係, 就係孤單, 呢種感覺唔係有朋友、老師支持就可以蓋過, 因為呢啲人都係帶你黎呢個世界, 但佢地又唔支持， 冇陪我過, 我瞓街時, 佢地都冇理過我， 我都係靠同朋友一齊。人地啲屋企人, 不停交更, 其實都幾百感交集。

睇完曬樓主講個d野
就算樓主唔啱聽都想講下
其實係香港設計呢行咁低賤
真係唔需要咁重視呢樣野
讀完出黎人工又低又瘋狂ot，無前途
而且設計呢d野邊夠外國黎啊
可能你覺得呢樣野係你興趣，一定要去做
不過老左後你個諗法就可能會慢慢唔同
錢同前途係好重要，樓主你快d清醒啦
當然，你屋企有家底可以無視我講嘅嘢😂

痴撚線架八婆！
你有冇咁撚勁呀
比心機行落去呀

其實我都知香港個文化同風氣都唔係好適合設計呢個行業。 不過, 我都係想試咗先, 我仲輸得起。
Btw, 多謝你提醒

家中問題導致我好細個就要負責管細佬，我讀書成績好，所以我認為細佬理所應當做得到，雖然佢有努力，但做唔到時我對佢都頗為嚴厲，結果同佢鬧番左，佢考完公開試就搬左出去。

到大個啲識得諗，明白佢做唔好時唔係因為唔努力，只係力有不逮，果陣時最需要嘅係一個肩膊，而唔係訓話，代入佢就明白佢好孤單。

好彩依家大家都傾番計，佢都明白我果陣仲係細路，邊識教人。

我都屋企其實都係重男輕女
加上我係做阿哥係讀書人而有比較
屋企成日都比好多壓力佢 我都有愧於佢
而家比較擔心我阿妹搵唔搵到佢想做嘅嘢 想行嘅路
不竟佢已經被老豆老母迫行錯咗方向好耐

你好好呀, 起碼會明白力有不逮, 我就係呢種, 一放榜啲師奶不過單打我媽, 我屋企人就當我垃圾咁, 覺得我人生己完。
佢地覺得, 生得又唔靚又冇特別技能仲要連會考都咁⋯⋯

而又有一啲人睇完我故事, 又黎話我, 又咩盡咗力但會考又廢

Btw,多謝你嘅文字
相信你他日為人父母, 一定會係好嘅父母

試下同佢傾多啲計, 了解多啲佢,佢需要你。
P.S. 我覺得你個妹呢個情況有啲似我小學同學

PS 搵SP

我睇到你話阿媽有30個miss calls問你考成點我眼都突埋

我當年話我入到大學阿爸話我呃佢

讀design搵freelance 好好搵架喎，我有個fd讀緊書都搵到四萬一份job

訓先.. 88

D人最鍾意比較, 一人打幾個, 唔洗十個人都過30個miss call, 不過我到今日都冇忘記放榜嗰日, 我知有得讀dip時, 真係開心到飛起。相反我媽覺得我冇將來,而且又唔知點覆人嘅失落,失望同擔憂嘅樣, 我真係永遠都記得。

其實係

當身邊嘅人唔明白你 唔關心你 就係自己奮鬥嘅好時候 加油

無錯

樓主真心勁 你呢種唔怕孤獨既力量幫左你好多

諗住自己開studio?

囧,情況相反 我身為阿哥反而唔夠阿妹叻,唯一好過阿妹嘅可能得人品…

我本身就係唔多聽教嘅人,阿妹一出世,我完全變被放生,由我自生自滅.

中學個陣我唔生性最後band3尾中學都頂唔順我,踢左我出去,經過一大輪野之後,再經社工介紹左去屯門IVE讀青學學院,不過我人生都係冇方向,人地3年讀YC而我要4年先讀完YC,成績都ok嘅,最後決定跟我心目敬仰嘅同學去左報HKDI,個同學YC個陣科科A.

同屋企人嘅關係一路好差,除左比個地方我住之外,其他野都要我自己搞定,一個月嘈一次.之後冇咩事咩都冇同老母講野了.

入左HKDI後我都仲係舊爛泥咁,sem1 GPA得2.62,班上面D人都好玩得,我算係死板個D人黎,毒L摺埋,人地話做咩我就做嘅,當時同左個學霸一組,佢carry住,同學霸一齊相處冇內先發現佢係藝術家個D人,相處唔到,最後我想離組搵個接受到我嘅組,點知成組人5個人有原來另外2個都唔多like個學霸…話我留低,叫學霸走.最後我留低左同佢地一齊打拼.最後cgpa沖到3.21,但當時都好迷茫自己個人搞咁多野為咩,又走左去問個敬仰嘅同學佢想讀咩,佢早我一年畢左業,佢話想讀cityu Creative media,但第一次衰左,咁我又抱住試下嘅心情去試報,但都想入嘅,FYP個陣亂整左隻game又真係幾有趣.當時cityu有講座講點做profo會好D,三場我都去左,睇左唔同老師嘅講法,雖然cityu嘅同學仔都係個幾個出黎講...

點個報完又真係收到面試通知,上去面試我英文渣到自己亂講左咩都唔清楚……只知道中途有講埋中文又講埋日文……心諗炒硬…

到左六月中,開始派offer,我緊張到係廁所呆左好內,offer冇我份,之後幾輪都冇份,最後幾乎放棄,想搵定後路打下工,點知係我生日前後幾日收到e-mail話收左我,個下我都係係廁所入面大叫左出黎…

入U前我去左補下英文唔想同其他同學差咁多,我都係太天真,成個水平差左幾萬里,車尾燈都見唔到…個個都收埋N手神技在手,讀完一年D野我都入唔到腦,其他人第一次學唴野都可以拎A,而我gpa認真左都係得2.xx 仲肥左兩科…本身都冇咩自信嘅,更冇自信了,但D同學都幾好人,有幾個成日串我,但我真係唔識個陣都會一面不願意咁教我,解釋比我聽,佢地越幫我下我就越嬲自己,因為地努力個陣我仲係傻仔咁hea左20年,現在想努力都力不從心 除左D同學,我覺得所有野係到否定緊我咁

好熱血呀…… 好想識下絲打

BTW 我好似你呀哥，我懶到仆街、無hon grad （雖然我jupas直升，但第一個sem適應唔到，搞到唔過2所以之後都hea讀、grad到就算，哈哈我無defer架～）

但我一直做緊所有人覺得無可能嘅事

唔知你係我師妹定師姐
喺香港一個抹殺夢想嘅地方，當時都識到好多好有理想嘅同學
你有好際遇亦有行動力同毅力，祝你成功
為polyu爭光
我由細到大都有畫畫天份，但係我向現實同錢低頭讀左retailing 希望你努力同堅持落去

多謝你同我分享
唔會相反呀, 我起碼見到你係嘗試過搵目標,都見到你付出, 咁客觀你個底係打得唔好, 有啲野係要追。
我話過我讀中學時校內表現同會考唔同, 亦真係有溫, 但最後又咪同你一樣讀YC, 咁我咪最失敗？
但我從來都冇咁諗, 反而我對可以讀YC, 可以讀自己心愛嘅科而覺得開心, 個感覺好似係同一個暗戀咗好耐嘅人示愛, 而佢嘗試接受我, 俾我同佢做朋友,慢慢了解佢咁。
所以, 我覺得你要改變下諗法, 唔好下下灰豬。
而一年後, 我都係同你一樣入DI, 但唔同嘅係我成績好好咁入, 而遇到嘅同學唔少係我舊嘅同學, 我第一個月做Project真係好吃力, 因為佢地竟然唔做, 話我一個攪掂哂就得
各科一份project後, 我轉咗我平時物色咗好耐, 覺得佢地好好人嘅一組, 好幸運佢地接受我轉組。
然後, 雖然我讀咗一年就轉校, 但至今己經同佢地識咗成7、8年, 我地仍然係會約出黎, 當中有人結婚,就一齊做姊妹
呢個係我意外收獲 所以, 唔好咁灰, 相信你都有收穫到朋友, 而你嘅成績都係, 雖然唔太好, 但你見到係有進步呀！
我當時一去到poly讀high dip, 我都以為我gpa會3都唔過 所以我真係好俾心機去讀, 有咩唔識會主動問老師, 到考完試時, 我GPA有3.33, 雖然唔太高, 但其實我有為過3而高興過, 但好快我就set目標, 我要一次俾一次高
然後由3.33, 3.4， 3.8幾,一路到成為最top嗰5%嘅學生, 但我一直都唔知我GPA原來叫高, 因為我冇同人比, 最多一兩個同學問, 所以收到學校寄信話我拎dean's list, 我真係喊咗出黎
所以你講收offer喊咗, 我真係好明白。只有付出過,而獲得回報先會咁觸動心弦
我覺得你應該更為你能力而自豪, 因為你面試咁
我面試都真係正正常常
Btw, 你要繼續努力呀！
我覺得做自己有興趣、喜歡嘅事,一用心,就會愈黎愈好。
仲有個人要正面啲呀！會少好多煩惱同阻力！
提一提，正面唔等於自滿呀, 係指個人客觀，知道自己喺邊同要點付出, 付出咗咩,收咗咩。
所以我無論幾分都唔會覺得自己叻, 只會要求自己做得愈來愈好。

P.S. 我high dip, 再報degree, 收到offer, 我都係喊
加油呀,巴打！
同路人 支持你

有故事喎 有冇得聽下

Hello, 你好呀唔知師姐定妹。
我都明呀, 但係我份人真係唔試過唔心死, 襯有青春同際遇,我真係點都試下。
其實, 我覺得讀retail嘅人好叻, 又同現實接到軌。
你得閒都可以繼續興趣畫下畫呀
哈哈, 其實我唔係咩大設計師, 好難為poly爭光, 甚至我覺得學校多我一個咁嘅設計師畢業生唔多少一個唔少咁
都係為自己努力就好了
你都加油呀！

算有個工作嘅小天地
你去睇下part2
但唔好咁大期望, 我都係剛起步

好有恆心 我諗好多人去到一半已經放棄左
特別係你有啲咁閪嘅屋企人你都能夠堅持
抵你成功

唔該你
岩岩起步可能係一個好開始呢 你經歷左咁多野
無野可以再打得低你
無人可以睇死你 除非得你同意

相反嘅係兄妹嘅情況姐

目前我都仲係爛泥個堆 都係冇咩確實嘅目標

多謝, 我只係達成咗兒時嘅一個目標, 未算成功呀！
仍然要努力

都係嘅,有啲百毒不侵咁 真係經歷太多, 希望愈做愈好啦

點會係爛泥呢, 試多啲唔同嘅野,或者會幫到你搵見標呢

目標

想知你點學好英文
英文水平好渣

巴打而家撈咩

其實我英文都唔太好, 但係有進步嘅。
唔敢亂教,但我個方法係靠睇自己鍾意嘅書, 同紡織業有關嘅英文書, 我都會有興趣睇。咁跟著就會好啲， 但我覺得係行內野,我會比較明顯好啲
"How to improve your language?"
係我in poly high dip時嘅一條問題, 我都係咁答

我係絲打呀， 去睇下part2
都係打拼緊呀

睇對自己有興趣行業既書？
但睇得多可以點同時改善埋speaking/ listening

我地會有presentation, 咁一定要識講, 咁唔想表達唔到自己嘅idea, 就一定會搏老命練習。
同埋睇啲fashion 嘅英文節目都有助講同聽

除左底褲 有冇造衫？

有呀, 晚裝,婚紗, 戲服, 泳衣, 內衣都有做過 不過都冇公開發售 ,都係tailor made.
加上際遇都影響咗我, 所以做男裝底褲先
希望遲啲有其他產品推出

而家返緊咩工？
屋企人仲有無咁睇你唔起？
你呀哥又有咩成就？

Too long but read all
加油絲打

我依家自己攪品牌,剛剛出咗第一個系列 去睇下part2 就會知得詳細啲。
屋企人有冇睇唔起我,我唔知
不過, 啲難聽嘅說話就真係銳減90%.
而家族方面, 我係跟人姓嘅人, 佢地唔會睇得到我。
我呀哥就正正常常返文職咁。
不過, 我感覺到屋企人有啲收返俾佢嘅光環
人心肉做, 我付出咗咁多, 經歷咗咁多, 應該有改變到佢地睇法掛
不過, 我都冇再執著佢地點睇

多謝你呀

繼續講

有冇興趣合作

可以去搵part2
多謝支持

可以留tg呀你

有啲似20年前嘅我
不過絲打強我10倍
加油趁後生追夢！

哇, 唔知前輩應該做緊咩呢？
我成日都諗十年後, 唔知我做緊咩呢
我會加油ga la

叫做專業人士啦

好耐無見連登有正能量post
希望遲吓會見到你嘅作品

已經有啦
但小本經營, 產品款式比較少
希望愈黎愈多

睇個校名都知LEVEL有分別啦
一般人會咁諗

冇錯，HKDI啲獎學金都係內定咁款！ 勁撚唔公正同on9

我知好多公司係有咁諗嘅⋯⋯

好彩無經歷過, 但有聽過。
除去呢啲, 個模式係唔啱我
但好睇人, 人人要嘅野都唔同

加油 唔好理人點睇

Exchange都係
係有內定 可能肯定講
拎完都唔係乜好事

唉， 有時呢啲事真係好影響默默耕耘嘅人

呢啲睇透哂
得到身邊人認同都唔代表會去奶人鞋底上位
我一直都認為做創意既有時候要有風骨

我見過好多都冇風骨

我都見過好過
Fashion design除左係講故事 最重要係你將自己既態度放入去
所以俾buyer屌過

盡力左都得7分 到底智商有幾撚低

其實, 好多態度都有問題， 態度真係好重要。

太順住個market去 就會好似而家咁 連luxury brand都要整咁多streetwear
仲要今年最受歡迎係米白 之後隻copycat 2個brand都上哂
我既mmm

所以, 我只想做想做的, 所以我每一件作品背後都有佢嘅故事。
我嘅作品唔一定最好, 但會係最可以傳達我訊息嘅媒介。

其實呢種態度好重要
點解要順住啲人想要既野而唔係我做我自己style既野去培育一班支持我既客
每件product代表住designer本身
但呢種想法⋯⋯ 會窮

所以我特登儲錢, 慢慢試
我唔想窮呀

現實好殘酷
唔識欣賞既人太多 欣賞既人無錢買

所以， 我訂價係好合理
我知有好多都開天殺價, 唔係話唔值, 而係無俾機會人地去買同試, 你估個個名牌一開始都咁貴咩
不過人地本身出身好,有人脈有錢, 又真係可以慢慢推同燒

自問做唔到 太易比人影響
加油

其實我都係算易受人影響, 改唔到咪將人地嘅負面說話轉成動力囉 做野特別起勁！
不過,唔好變咗倚賴，呢啲只係面對負面說話時嘅處理。
你都加油

同一件事
巴打出post=on9垃圾咁都出post同人講
絲打出post=一路走來好辛苦 好欣賞

無錢就唔可以慢慢推同燒啦
開乜天殺價 development唔洗錢 細單量少仲特別貴
啲人以為一千幾百件已經好多

係咩 我初初以為我出post會俾人鬧, 因為喺連登，女人就好似原罪咁 雖然依家多人贊， 但都有人鬧呀

利申： 其實我都覺得男仔追夢係好辛苦， 因為會有養家包袱，畢竟好多女仔都係睇現實條件。
我之前識好多女仔, 佢地真係用錢去揀另一半。
但我相信, 仍然有好多不求富貴，但求同心嘅好女仔。

咁計, 我應該係賣一件蝕一件
利申： 我見啲本地設計，一件印花Tee都幾百蚊， 我覺得係貴,可能我窮掛

你好叻 我比人話完 嬲/委屈就會喊 無鬼用

我諗係識處理人地嘅批評 工多藝熟咁款
情緒係每個人都有嘅，曾幾何時都會因為被人啲說話又或挫折挫到喊， 但係喊完就要繼續行。
喊唔緊要, 最緊要喊完就冇事

利申：我係真係有試過好幾次眼淚都未抹乾就繼續做我要做嘅野， 當然係自己一個人嘅時候啦。

Design 幾錢人工？
加油

希望我都可以好似你咁堅持

多謝
而於人工， 我冇打過一份正常嘅設計工作咁濟， 所以答唔到你

一定得嘅

絲打有冇諗過當面開屋企人波

以前真係三日唔埋兩日嘈
同埋讀書時儲定錢,以防別斷交學費

加油，路還很長，多點訓覺

哈哈, 多謝你
我真係需要瞓多啲

有冇作品可以觀賞下？

連登fb 嘅呢篇文下面有brand ac comment 了

會考7分到大學畢業條路唔易行

利申:同路人,今年local u讀緊master 當年會考派成績表已經俾人睇唔起,直到依加讀緊master冇人再夠膽睇唔起我

你都要繼續努力呀
同路人
P.S. 實有人睇唔起我地， 咩人都有
不過, 唔洗理人睇唔睇得起呢啲野

向自己夢想進發啦

扮曬蟹咁 唔借功課比人抄

都幾明白絲打感受
我又係由細到大好鍾意畫畫，小學果陣老師有拎我啲作品去參賽之後拎獎
一直好想學畫畫，但屋企經濟唔容許，屋企人又成日話我曬時間畫畫根本無用
小學想做畫家，中學想做fashion designer, 但中學受到身邊人影響走去讀理科無讀art，就算之後grad咗偷偷去報HKDI，肯收我我都無讀，因為屋企人反對

絲打，如果你好鍾意依樣野
就算身邊既人點講都好，千其唔好放棄
終有日佢地會見到你努力後有成果
加油

多謝你 你都加油

樓主走到呢一步唔容易，真心佩服你咁堅持

從字裡行間覺得樓主比較沈醉係自己世界，唔太識同人相處，但一講自己熟悉既野就興奮到癲左既人 係學校呢種人多數比人當怪人

不過都唔完全係壞事黎，加上做創作既就係要與眾不同先特別有成就
不過你條路就會孤獨d，際遇唔好就一直鬱鬱不得志，際遇好出左名就個個當你神咁拜，始終都係不入「主流」人群

不過樓主既然有呢種成大事既天份，要努力啊，一般人恨都恨唔黎

哈哈， 真係一講熟悉嘅野係幾興奮, 對方肯聽我先會講, 一般我都係好靜,唔多講野

至於際遇就好有趣, 依家仲喺個旋渦入面
有興趣可以去睇part 2, 但唔好咁大期望

Sor, 可能miss 咗。
我個個月唔同, 畢業第一年多時咪2Xk, 少時就1CK, 最少試過, 因為一畢業係做人介紹嘅job.
好睇嗰個月, 之後就開始用積蓄創業,個個月有收入我都拎去公司度洗, 所以你可以話我零收入。但產品就會一路多,就係咁。畢竟依家係投資階段。
有興趣可以去睇part 2, 但唔好咁大期望

老實講 講到呢種家庭
唔自己撐自己都唔會有好結果，只會自卑再對所有野都冇動力冇期望=垃圾
我唔覺係呢個情況下自大少少係有問題，正正係呢種自大令自己自信心可以抵受得住外來嘅壓力。

Btw連登仔成日要人十全十美，做唔到野又鬧人廢，冇夢想又話人一世做奴隸，有夢想要爭取又話一定性格有缺陷。

呢幾年唔好剩係創業
仲要研究新野！！
寄啲樣板去巴黎/英國/中國
如果你仲有力就唔好捨易取難，要揀一條更好嘅路